<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cambodge-2001-07 on www.mauvaisetroupe.com</title>
    <link>http://diskstation2/myblog/voyages/cambodge-2001-07/</link>
    <description>Recent content in cambodge-2001-07 on www.mauvaisetroupe.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Jul 2001 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://diskstation2/myblog/voyages/cambodge-2001-07/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Cambodge</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/carnet.de.voyage/</guid>
      <description>Le Cambodge est un pays qui sort d&amp;rsquo;une guerre civile et d&amp;rsquo;un véritable génocide. Il a une histoire récente très complexe, mais c&amp;rsquo;est aussi un pays où les gens sont très accueillants malgré la pauvreté de la plupart
Il y a les merveilles d&amp;rsquo;Angkor que tous les voyageurs vont visiter, mais il y a aussi la campagne partout dans le pays et la capitale, Phnom Penh, qui révèle tous les paradoxes de ce pays.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Route Pour Phnom Penh</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0001/en-route-pour-phnom-penh/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0001/en-route-pour-phnom-penh/</guid>
      <description>15 juillet 2001 Le bus possède des sièges trop hauts pour que nos pieds touchent terre. Tu parles d&amp;rsquo;un confort. Mais la clim&amp;rsquo; fonctionne et la route vietnamienne qui nous amène à la frontière est plutôt agréable. Il nous faut environ deux heures pour y arriver. Ensuite, c&amp;rsquo;est la douane. Papiers, tampons côté vietnamien. Un peu de marche et 100 mètres plus loin, papiers, tampons cambodgiens à un premier poste de contrôle, plutôt classique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phnom Penh - Premier Contact</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0002/phnom-penh-premier-contact/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0002/phnom-penh-premier-contact/</guid>
      <description>16 juillet 2001 Hier soir, à la table du resto de notre guesthouse, on a eu la chance de s&amp;rsquo;asseoir côté de Denis, un québécois qui traîne à Phnom Penh depuis un petit bout de temps. Il est avocat, en tout cas il a le diplôme canadien. Mais il n&amp;rsquo;a pas exercé depuis plusieurs années. Ca fait 5 ans qu&amp;rsquo;il est installé en Asie. Avant Phnom Penh, il était en Chine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phnom Penh</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0003/phnom-penh/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0003/phnom-penh/</guid>
      <description>17 juillet 2001 A 10H00 du matin, il fait déjà très chaud et le soleil frappe déjà très fort. Nore balade matinale est donc le seul moyen de visiter la ville à pied sans souffrir de la chaleur. En plus, cela nous donne l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;observer la ronde des bonzes. En effet, s&amp;rsquo;il y a très peu de moines bouddhistes au Vietnam pour le moment -la religion n&amp;rsquo;est pas trop le truc des communistes au pouvoir- il y en a par contre énormément au Cambodge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Route Pour Siem Reap</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0004/en-route-pour-siem-reap/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0004/en-route-pour-siem-reap/</guid>
      <description>18 juillet 2001 En route pour Siem Reap (prononcer cième rip) et les merveilles d&amp;rsquo;Angkor. Mais Angkor, ça se mérite. Et dans le cas présent, il faut passer l&amp;rsquo;épreuve du shaker: l&amp;rsquo;épouvantable &amp;ldquo;route&amp;rdquo; qui relie Phnom Penh à Siem Reap. J&amp;rsquo;ai d&amp;rsquo;ailleurs bien failli m&amp;rsquo;écraser la tête au plafond en rebondissant suite aux chaos du chemin! Le minibus a des sièges défoncés et il se décompose à mesure qu&amp;rsquo;on avance, tout se dévisse sous les secousses: la clim (qui ne fonctionne pas) au plafond a perdu 8 vis sur 16 après trois heures de route et pendouille dangereusement au-dessus de la tête des deux belges.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autour De Siem Reap</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0005/autour-de-siem-reap/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0005/autour-de-siem-reap/</guid>
      <description>19 juillet 2001 On a mal partout. Surtout au dos et aux fesses. Soignons le mal par le mal. Après avoir fait le tour de la ville, ce qui nous prend bien une heure (!), on loue une mob pour se taler un peu plus les fesses sur les routes défoncées, brûler au soleil et avaler la poussière rouge! Direction le lac Tonlé Sap et son village flottant de pêcheurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angkor Et Encore</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0006/angkor-et-encore/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0006/angkor-et-encore/</guid>
      <description>20 juillet 2001 Soyons fous, louons des vélos! Quelle idée étrange vu l&amp;rsquo;état de nos fesses! Oui, mais Angkor est le seul endroit où il y ait encore des arbres! Profitons de la fraîcheur pour faire la balade d&amp;rsquo;une vingtaine de kilomètres en bicyclette.
On a l&amp;rsquo;impression que le gouvernement veut donner une image positive du Cambodge aux très nombreux touristes qui n&amp;rsquo;en voient qu&amp;rsquo;Angkor. Non seulement ici les arbres sont toujours debout (et magnifiques avec leurs 50 mètres de haut), mais surtout il y a des panneaux indiquant en anglais &amp;ldquo;protégeons notre environnement&amp;rdquo;, &amp;ldquo;veillons sur nos arbres&amp;rdquo; et deux pépinières au moins sont dans l&amp;rsquo;enceinte du site, sur le passage des touristes&amp;hellip; Quand on sait ce qu&amp;rsquo;a fait des forêts le gouvernement, on ne peut qu&amp;rsquo;être extrêmement surpris&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Battambang</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0007/battambang/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0007/battambang/</guid>
      <description>21 juillet 2001 5H30, en route pour Battambang! On a choisi un pick-up à l&amp;rsquo;extérieur, pas à l&amp;rsquo;intérieur. Paraît qu&amp;rsquo;il y a des bancs&amp;hellip; En fait de bancs, il y a une bâche mouillée par terre sur laquelle on s&amp;rsquo;empresse de tremper nos fonds de culotte! On s&amp;rsquo;allonge donc à l&amp;rsquo;arrière du pick-up, appuyés sur nos sacs à dos. Allongés comme des pachas, on sera seuls sur la première moitié du voyage jusqu&amp;rsquo;à Sisophon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vers La Frontière</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0008/vers-la-fronti%C3%A8re/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0008/vers-la-fronti%C3%A8re/</guid>
      <description>24 juillet 2001 5H30, on cherche un pick-up. 5H33, 3 ou 4 pick-up nous ont trouvés&amp;hellip; on s&amp;rsquo;entasse à l&amp;rsquo;arrière avec 20 autres passagers, assis par terre et sur les montants du &amp;ldquo;coffre&amp;rdquo;. Ca secoue! Mais vu le nombre - c&amp;rsquo;est normalement prévu pour 15, et c&amp;rsquo;est déjà trop- on est bien calé. Lionel est assis sur le bord du plateau, pas très confortable, et moi sur la plate-forme, le dos coincé par une débroussailleuse.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>