<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>0010_chili20010804s on www.mauvaisetroupe.com</title>
    <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/</link>
    <description>Recent content in 0010_chili20010804s on www.mauvaisetroupe.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Aug 2001 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Punta Arenas</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0012/punta-arenas/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0012/punta-arenas/</guid>
      <description>31 août 2001 Heidi et Ludo sont entrés comme des sauvages dans notre chambre ce matin à 6h00 pour nous dire au revoir. Ils repartent en France, finies les vacances pour eux. Par contre, ce sont les vacances qui recommencent pour nous. Parce que Heidi et Ludo&amp;hellip; heu&amp;hellip; parce que Ludo, c&amp;rsquo;est un sacré sportif qui a bien failli nous&amp;hellip; heu&amp;hellip; qui a bien failli m&amp;rsquo;achever à coups de marches par tous les temps et par tous les reliefs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terre De Feu</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0011/terre-de-feu/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0011/terre-de-feu/</guid>
      <description>30 août 2001 En Patagonie et en Terre de Feu, les premiers habitants, les natifs, étaient les Alakalufs, les Onas, les Yamanas et les Tehuelches du sud encore appelés géants de Patagonie en raison de leur grande taille. Les éleveurs étrangers sont arrivés, ont clôturé pour élever leurs troupeaux de moutons. Les tribus du coin, chasseurs, pêcheurs mais pas guerriers du tout, ont naturellement chassé les moutons avec leurs arcs et leurs flèches, pour eux la propriété était une notion inconnue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Fort De Punta Arenas</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0010/le-fort-de-punta-arenas/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0010/le-fort-de-punta-arenas/</guid>
      <description>28 août 2001 Temps magnifique qui fait ressortir le bleu éclatant du lac de Puerto Natales et le blanc des montagnes derrière. A 15h00, on se traîne péniblement à l&amp;rsquo;arrêt de bus. Vive les courbatures et les ampoules à chaque doigt de pied. Heidi et Lionel, ces pieds tendres, sont les plus touchés, ils souffrent. Vamos a Punta Arenas, ville qui se dispute avec Ushuaïa le titre de ville la plus australe (ça veut dire: la plus au sud).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torres Del Paine</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0009/torres-del-paine/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0009/torres-del-paine/</guid>
      <description>26 août 2001 En route pour le merveilleux parc de Torres Del Païne. La piste qui y mène nous fait traverser de grands espaces désolés de steppe aride. La luminosité est superbe. Plus on s&amp;rsquo;approche du parc, plus les montagnes de Torres (les tours) semblent grandir. On travers de estancias grandes à n&amp;rsquo;en plus finir. Une estancia est une ferme d&amp;rsquo;élevage s&amp;rsquo;étendant sur des centaines d&amp;rsquo;hectares (5000 et plus). Perdus au milieu et regroupés, on trouve le corral (espace cloturé de poutres), un grand bâtiment pour les bêtes où se déroule la tonte des moutons, les communs qui sont en fait la maison des employés, le garage et enfin la maison des patrons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Patagonie-Puerto Natales</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0008/la-patagonie-puerto-natales/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0008/la-patagonie-puerto-natales/</guid>
      <description>24 août 2001 Depuis 6h00, on a quitté le Golfe sans encombre. Quand on pense à tout ce qu&amp;rsquo;on voit à la télé sur les navigateurs, le Cap Horn et tout et tout&amp;hellip; Tu parles! Facile comme tout!
Les paysages ont changé aujourd&amp;rsquo;hui. Les conifères ont laissé place à une végétation beaucoup plus basse. On dirait de la toundra, peut-être même que c&amp;rsquo;est de la toundra, mais comme on n&amp;rsquo;a jamais été très atentifs aux cours de géo, on ne sait pas trop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Croisière S&#39;amuse</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0007/la-croisi%C3%A8re-samuse/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0007/la-croisi%C3%A8re-samuse/</guid>
      <description>20 août 2001 On prend le bus et on retrouve Marylin et Christian, une américaine et un hollandais qu&amp;rsquo;on avait croisés dans le parc national sous la pluie. Ils descendent eux aussi vers le sud, à Puerto Natalès mais en bateau. L&amp;rsquo;enthousiasme de Marion pour cette croisière l&amp;rsquo;emporte sur mon inquiétude concernant le climat et l&amp;rsquo;état de la mer. Nos deux jours de bus se transformant assez rapidement en 3 ou 4 jours sur la mer en direction de la Patagonie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Parc National De Cucao</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0006/le-parc-national-de-cucao/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0006/le-parc-national-de-cucao/</guid>
      <description>18 août 2001 Aujourd&amp;rsquo;hui, c&amp;rsquo;est pour nous que le temps s&amp;rsquo;est arrêté. Du coup on a raté le bateau pour Cucao sur la côte ouest. Il fait beau, on va se mettre sur la plaza des armas assis sur un banc. Comme on en a marre des restos, malgré le saumon grillé, on achète le picnique et on dîne sous els couvertures (pour ne pas geler). Au menu: pain, salami, mortadelle, fromage de Chiloé et&amp;hellip; un camembert plutôt bon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiloé</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0005/chilo%C3%A9/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0005/chilo%C3%A9/</guid>
      <description>15 août 2001 C&amp;rsquo;est le 15 août, c&amp;rsquo;est férié. Internet à 500 pesos l&amp;rsquo;heure est fermé. Lionel n&amp;rsquo;est pas content. On quitte l&amp;rsquo;hospedaje de nos petits vieux avec son eau bien chaude dans l&amp;rsquo;immense salle de bain à l&amp;rsquo;ancienne et ses chauds édredons. On prend le bus pour Castro, &amp;ldquo;capitale&amp;rdquo; de l&amp;rsquo;île de Chiloé. Chauffé le bus, qu&amp;rsquo;ils disent sur leur pub. On se caille pendant 7 heures tout en contemplant le volcan Osorno enneigé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valdivia</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0004/valdivia/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0004/valdivia/</guid>
      <description>13 août 2001 Il pleut des trombes. Tant pis pour le volcan, la météo a prévu sale temps pour toute la semaine et bien que le monsieur nous ait rassuré en nous annonçant qu&amp;rsquo;il prête des capes de pluie, on a aussi abandonné la balade à cheval dans le parc national. En plus, ça fait depuis le Cambodge qu&amp;rsquo;on n&amp;rsquo;a plus eu mal aux fesses alors faudrait pas les provoquer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Villarica</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0003/villarica/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0003/villarica/</guid>
      <description>11 août 2001 Villarica. On passe uune bonne nuit réparatrice dans une hospedaje tenue par une dame bien sympathique. En fait, les hospedajes sont des chambres chez l´habitant. C&amp;rsquo;est vraiment, on a un peu l&amp;rsquo;impression de voir comment vit la famille de l&amp;rsquo;intérieur. La chambre chez l&amp;rsquo;habitant, ce n&amp;rsquo;est pas quelque chose de très développé en Asie, pour nous c&amp;rsquo;est tout nouveau. Il y a bien quelques pensions très familiales qui s&amp;rsquo;en rapprochent, mais elles ne sont pas aussi nombreuses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Santiago Les Colines</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0002/santiago-les-colines/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0002/santiago-les-colines/</guid>
      <description>6 août 2001 Santiago est dominée par 2 colines. Santa Lucia dans le centre ville et San Cristobal à un kilomètre. Nous commençons par Santa Lucia. Comme on na pas trouvé lascenseur, cest à la force de nos jambes quon se retrouve au sommet. Ca fait transpirer, surtout quil fait entre 15 et 20 degrés aujourdhui. Les flancs de la coline sont bien arrangés, en jardins et fontaines, des escaliers allant des uns aux autres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arrivée À Santiago</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0001/arriv%C3%A9e-%C3%A0-santiago/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0001/arriv%C3%A9e-%C3%A0-santiago/</guid>
      <description>3 août 2001 On part pour Najita (se prononce narita), laéroport de Tokyo. Il faut une heure pour y aller en train. Et cest parti pour une orgie et un tour de passe-passe magique. Lorgie, cest quon a trois repas en 12 heures de vol, ce nest pas si énorme, cest vrai. Ce qui est énorme par contre cest le nombre de petits paquets de bretzels quon sest enfilés à la queue leu leu, on en a même bourré nos poches pour plus tard, il faut être prévoyant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Chili</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/carnet.de.voyage/</guid>
      <description> Liste des pages :Carnet de Voyage : Chili  (Aug 3, 2001)Arrivée À Santiago  (Aug 3, 2001)Santiago Les Colines  (Aug 6, 2001)Villarica  (Aug 11, 2001)Valdivia  (Aug 13, 2001)Chiloé  (Aug 15, 2001)Le Parc National De Cucao  (Aug 18, 2001)La Croisière S&amp;#39;amuse  (Aug 20, 2001)La Patagonie-Puerto Natales  (Aug 24, 2001)Torres Del Paine  (Aug 26, 2001)Le Fort De Punta Arenas  (Aug 28, 2001)Terre De Feu  (Aug 30, 2001)Punta Arenas  (Aug 31, 2001)Le trajet    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>