<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bolivie on www.mauvaisetroupe.com</title>
    <link>http://diskstation2/myblog/pays/bolivie/</link>
    <description>Recent content in Bolivie on www.mauvaisetroupe.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Oct 2001 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://diskstation2/myblog/pays/bolivie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Bolivie</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/carnet.de.voyage/</guid>
      <description> Liste des pages :Carnet de Voyage : Bolivie  (Sep 21, 2001)En Route  (Sep 21, 2001)Sucre  (Sep 23, 2001)Potosi  (Sep 26, 2001)Uyuni  (Sep 29, 2001)Les Lagunes  (Oct 1, 2001)Sud Lipez  (Oct 2, 2001)Arrivée À La Paz  (Oct 4, 2001)Coroico  (Oct 6, 2001)Retour À La Paz  (Oct 8, 2001)Tiahuanaco Et Titicaca  (Oct 10, 2001)Cochabamba  (Oct 14, 2001)Vers L&amp;#39;Amazonie  (Oct 19, 2001)Rurrenabaque  (Oct 22, 2001)Pirogue En Amazonie  (Oct 24, 2001)Guaranamerin  (Oct 26, 2001)Le trajet    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Route</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0001/en-route/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0001/en-route/</guid>
      <description>21 septembre 2001 Peut-être que de l&amp;rsquo;autre côté du globe ça commence à cailler, mais ici, c&amp;rsquo;est aujourd&amp;rsquo;hui le printemps. Le soleil est là pour le souligner et même si le début de la matinée était un peu frais, ça ne met pas longtemps à se réchauffer et nous, on ne met pas longtemps à se retrouver en T-shirt. On se lève vers 8h00 pour être sûrs de ne pas rater notre bus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sucre</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0002/sucre/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0002/sucre/</guid>
      <description>23 septembre 2001 Il est 7h00 du mat&amp;rsquo; et on est déjà dehors en train d&amp;rsquo;attendre le bus. Encore. Le bus est en fait un minibus et une dame fort causante s&amp;rsquo;occupe de trouver les clients. Son mari, lui, est le chauffeur. Encore une affaire de famille&amp;hellip;
Elle essaie d&amp;rsquo;attraper tous les touristes qui passent, mais tous ont déjà acheté leur billet dans leur hôtel. Une compagnie de bus en fait apparemment la tournée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Potosi</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0003/potosi/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0003/potosi/</guid>
      <description>26 septembre 2001 Par rapport à ses voisins, la Bolivie apparaît comme un petit pays. En fait, il est tout de même grand comme deux fois la France! Il y a entre 8 et 10 millions d&amp;rsquo;habitants seulement. On connaîtra bientôt le nombre exact, il y a eu un recensement en septembre. Tous les boliviens ont été consignés chez eux afin d&amp;rsquo;être comptés. Il y a une majorité d&amp;rsquo;indiens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uyuni</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0004/uyuni/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0004/uyuni/</guid>
      <description>29 septembre 2001 Ce matin, on part vers le sud, vers Uyuni. On part de 4000 mètres pour arriver à 3700. Toute la journée, 7 heures durant, on cahote sur la piste poussiéreuse. On grimpe péniblement à 20 km/h sur une montagne, on redescend à-pic de l&amp;rsquo;autre côté, on grimpe sur la suivante, on suit une vallée avant de regrimper, on croise des tas de ponts perdus sans route d&amp;rsquo;accès ni eau dessous (!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Lagunes</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0005/les-lagunes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0005/les-lagunes/</guid>
      <description>1 octobre 2001 Après une bonne nuit dans notre joli dortoir où nos 6 lits sont bien alignés et où Joël a bien toussé, on repart. Hier nous étions dans le désert de sel, aujourd&amp;rsquo;hui, journée volcans! On roule à travers cratères et sommets enneigés à plus de 5400 mètres. Pas nous, les sommets&amp;hellip; C&amp;rsquo;est superbe. Histoire de faire un petit rappel, on traverse un autre salaar. C&amp;rsquo;est génial de rouler sur ces lacs blancs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sud Lipez</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0006/sud-lipez/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0006/sud-lipez/</guid>
      <description>2 octobre 2001 Lever 5H30. Ce matin, on voit les geysers. De la fumée, un bruit terrible, un vent glacial, on y est. On se croirait à côté d&amp;rsquo;une cocotte-minute dont le bruit serait amplifié 100 fois. On doit crier pour s&amp;rsquo;entendre! Bouillonnement, odeur de soufre, multiples cratères fumants et bouillonnants, trous fumants partout dans le sol, ça fiche la trouille! Puis on dévale un désert de pierres à fond vers la laguna Salada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arrivée À La Paz</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0007/arriv%C3%A9e-%C3%A0-la-paz/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0007/arriv%C3%A9e-%C3%A0-la-paz/</guid>
      <description>4 octobre 2001 3H00 du mat&amp;rsquo;, on quitte le lac Poopo qu&amp;rsquo;on n&amp;rsquo;a même pas vu -il faisait nuit et on dormait- et on arrive à Oruro. La changement de bus. On attend gentiment sur le quai 1&amp;frasl;4 d&amp;rsquo;heure, 1&amp;frasl;2 heure, on a sommeil et on se pèle. Les autres voyageurs ont disparu. Alors, on décide de se bouger et on entre dans le terminal, on l&amp;rsquo;explore. Et là, surprise, ils sont tous de l&amp;rsquo;autre côté du terminal à envahir NOTRE bus!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coroico</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0008/coroico/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0008/coroico/</guid>
      <description>6 octobre 2001 On quitte déjà La Paz, mais seulement pour deux jours. Destination Coroico et non Cocorico comme le pense Marion, à une centaine de kilomètres au nord. Nous voilà donc en route pour la région des Yungas. Entre les hauts plateaux et l&amp;rsquo;Amazonie. La route est superbe et impressionnante. Ca commence par monter et pourtant on est déjà haut. On passe un col à 4800 mètres, sous le brouillard et la neige fondante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour À La Paz</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0009/retour-%C3%A0-la-paz/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0009/retour-%C3%A0-la-paz/</guid>
      <description>8 octobre 2001 Il est 10H30 et on a déjà pris en guise de petit déj quelques empanadas de queso, de petits chausons fourrés au fromage, il en existe aussi au poulet ou au boeuf. Pour le petit déj, nous on préfère ceux au fromage et surtout ceux de la place Mendoza en dessous de notre hotel. La boutique fait aussi resto, mais un resto qui ne sert que des empanadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiahuanaco Et Titicaca</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0010/tiahuanaco-et-titicaca/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0010/tiahuanaco-et-titicaca/</guid>
      <description>10 octobre 2001 C&amp;rsquo;est peut-être un hasard, mais quand même&amp;hellip; depuis que Jéjé est là, ça n&amp;rsquo;arrête pas&amp;hellip; encore une journée culturelle. On part ce matin pour Tiahuanaco, un ensemble de ruines, restes de l&amp;rsquo;ancienne capitale de la civilisation des Tiwanacus, qui, entre 900 et 1200 après JC, vivaient autour du lac Titicaca. Les indiens actuels Aymaras en sont les descendants. A l&amp;rsquo;époque, ils maîtrisaient le traitement des métaux, les math, l&amp;rsquo;astromomie, et connaissaient des techniques agricoles simples mais très efficaces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cochabamba</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0011/cochabamba/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0011/cochabamba/</guid>
      <description>14 octobre 2001 Trajet de La Paz à Cochabamba agrémenté d&amp;rsquo;un arrêt &amp;ldquo;almuerzo&amp;rdquo; (déjeuner) le plus mauvais qu&amp;rsquo;on ait eu, d&amp;rsquo;une volée de grêlons et de superbes paysages. Arrivéee animée à Cochabamba. Entre le terminal des bus et l&amp;rsquo;hôtel, 10 minutes de marche et&amp;hellip; un grand bol de vomi chocolaté sur le pantalon tout propre et les sacs. Heureusement qu&amp;rsquo;on a des caches-sacs protecteurs. Ca colle, ça mouille, ça dégoûte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vers L&#39;Amazonie</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0012/vers-lamazonie/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0012/vers-lamazonie/</guid>
      <description>19 octobre 2001 Pourtant on est au courant qu&amp;rsquo;il ne faut pas les croire. Mais là, on a relâché notre attention. Résultat, le gars qui nous a vendu notre billet hier -pour une fois qu&amp;rsquo;on réserve- et qui faute d&amp;rsquo;avoir rempli son bus nous a refourgués à une autre compagnie, ce type donc, soit n&amp;rsquo;était pas au courant, soit nous a vilainement menti en affirmant qu&amp;rsquo;il y avait une correspondance le soir à Santa cruz pour Trinidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rurrenabaque</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0013/rurrenabaque/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0013/rurrenabaque/</guid>
      <description>22 octobre 2001 Petit village amazonien blotti entre les colines recouvertes de forêts et le Rio Béni, Rurrenabaque est plein de charme et d&amp;rsquo;exotisme pour nous avec ses maisonnettes de bois ou de pisé au toit de paille, ses rues de terre battue boueuses et ses habitants charmants. Partout des cocotiers et arbustes fleuris de jaune, rouge, bleu, mauve. On va voir le Rio Béni. Là, rencontre avec un genre de vautour noir d&amp;rsquo;une cinquantaine de centimètres de haut et surtout avec&amp;hellip; 3 magnifiques aras longs d&amp;rsquo;une bonne quarantaine de cm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pirogue En Amazonie</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0014/pirogue-en-amazonie/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0014/pirogue-en-amazonie/</guid>
      <description>24 octobre 2001 A 6H00, on entend les poules et les cochons qui démarrent leur journée, puis le seau du puits que quelqu&amp;rsquo;un remonte et qui résonne sur les parois de pierre. Toilette au puits, petit déj de roi en famille. Chiens, cochons, chats, poules, attendent derrière la fenêtre qu&amp;rsquo;on leur envoie des trucs. Les poules s&amp;rsquo;invitent même à table&amp;hellip; Ensuite petite lecon de botanique où on découvre plusieurs plantes médicinales avant de partir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guaranamerin</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0015/guaranamerin/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0015/guaranamerin/</guid>
      <description>26 octobre 2001 On se lève tôt et on se dépêche, notre bus part à 7H30. Direction la frontière brésilienne. Vers 7H20, on avale un énorme petit déj -riz, oeuf, viande de porc- à toute vitesse, dans un petit resto en face du terminal des bus. A 9H00, on y est encore! Mais ça y est, le bus arrive. On charge nos sacs à l&amp;rsquo;intérieur même du bus, on se disant que c&amp;rsquo;est bon signe, qu&amp;rsquo;il ne sera pas trop plein.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>