<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>0000_jordanie20010205s on www.mauvaisetroupe.com</title>
    <link>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/</link>
    <description>Recent content in 0000_jordanie20010205s on www.mauvaisetroupe.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Feb 2001 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retour Vers Amman</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0008/retour-vers-amman/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0008/retour-vers-amman/</guid>
      <description>15 février 2001 Adieu Petra la rose, bonjour Amman la&amp;hellip; j&amp;rsquo;en sais rien. La chaleureuse on n&amp;rsquo;a qu&amp;rsquo;à dire, ou la blanche. Le minibus qui nous conduit est un peu pourri, il fait du bruit de partout et on se demande si le moteur va tenir jusqu&amp;rsquo;au bout. La route n&amp;rsquo;est pas franchement follichone.
La portion Petra, Shaback, Ma&amp;rsquo;an était plutôt sympa, mais depuis on trace sur la route du désert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petra</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0007/petra/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0007/petra/</guid>
      <description>13 février 2001 Minibus, hôtel, billet d&amp;rsquo;entrée (hyper cher: 250 FF pour 2 jours! mais bon, ça vaut le coup), nous voici à Petra.
Que dire sur Petra, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une cité vachement vieille, construite par un peuple qui s&amp;rsquo;appelait les nabateens (genre 500 ou 600 ans avant Jean-Claude&amp;hellip; Marion me précise que c&amp;rsquo;est Jesus-Christ en fait)(je réitère: quel ignare!). La cité donc est encaissée dans des montagnes, et le seul accès à la ville se fait par un grand canyon très étroit (3 mètres au minimum) et très haut (100 mètres par endroits).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Wadi Rum</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0006/le-wadi-rum/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0006/le-wadi-rum/</guid>
      <description>12 février 2001 Nos sacs sont prêts, on quitte Aqaba et sa douceur nonchalante comme on dit dans les guides (et c&amp;rsquo;est tellement vrai). Direction le Wadi rum (prononcer wadiroum, c&amp;rsquo;est pas un apero!), c&amp;rsquo;est-à-dire le désert Sud-Jordanien à environ 70 Km d&amp;rsquo;Aqaba.
C&amp;rsquo;est la première fois que je vais dans dans le désert et ce qui est le plus troublant selon moi, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;absence de bruit. Le silence total.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plongées En Mer Rouge</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0005/plong%C3%A9es-en-mer-rouge/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0005/plong%C3%A9es-en-mer-rouge/</guid>
      <description>11 février 2001 Les petits poissons dans l&amp;rsquo;eau nagent aussi bien que les gros! Plongée au paradis des plongeurs: la mer rouge. Nous sommes allés au Red Sea Diving Center, dans le centre d&amp;rsquo;Aqabe. Super sympa.
On a plongé sur une épave énorme, le Cedar, ou nous avons vu une multitude de poissons de toutes les couleurs: poissons-clowns, perroquets, anges, du corail éblouissant par ses formes et ses couleurs. Je ne suis pas très corail mais là!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aquaba</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0004/aquaba/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0004/aquaba/</guid>
      <description>8 février 2001 On s&amp;rsquo;est reveillés à 11H! Il est temps de se mettre à l&amp;rsquo;heure locale et pas seulement à l&amp;rsquo;heure des vacances! Special médecine: Khaled veut que je frotte doucement chaque jour mon eczéma avec une brosse à dents puis que j&amp;rsquo;y frotte de l&amp;rsquo;ail pendant une semaine et je ne devrais plus en avoir! Ce qui est sûr, c&amp;rsquo;est que les vampires ne vont pas me manger!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Du Côté De La Mer Morte</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0003/du-c%C3%B4t%C3%A9-de-la-mer-morte/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0003/du-c%C3%B4t%C3%A9-de-la-mer-morte/</guid>
      <description>07 février 2001 Khaled ne s&amp;rsquo;est pas reveillé, Lionel s&amp;rsquo;en est chargé et nous sommes sortis à la recherche d&amp;rsquo;un petit-dejeuner le temps qu&amp;rsquo;il se prépare. Une ruelle à gauche. On se fixe sur un truc classique genre pain-vache-qui-rit, cela rappellera Madagascar et évite les kebabs au petit dej, donc la bouche qui pue! On entre dans une échoppe où il y a de la vache qui rit, on a déjà repéré la boulangerie en face.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Visite De Jerash</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0002/la-visite-de-jerash/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0002/la-visite-de-jerash/</guid>
      <description>6 février 2001 Journée vieilles pierres à Jerash! Tres joli site dont certaines parties datent du 4ème siècle avant JC. Plutot bien rénovés, la place ovale en particulier et les deux théâtres.
Les photos parlent d&amp;rsquo;elles-mêmes.
Au retour, Lionel s&amp;rsquo;est retrouvé à l&amp;rsquo;avant du bus et moi à l&amp;rsquo;arrière sur une banquette familiale (on ne mélange pas trop les garcons et les filles ici) vu que le bus était plein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;arrivée À Amman</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0001/larriv%C3%A9e-%C3%A0-amman/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0001/larriv%C3%A9e-%C3%A0-amman/</guid>
      <description>5 février 2001 Après une rapide escale à Vienne, nous arrivons à Amman à 15 H. Cela cafouille un peu a l&amp;rsquo;aéroport, on voit deux ou trois personnes avant de trouver celui qui veut bien tamponner nos visas. Il n&amp;rsquo;y a pas de pression autour de nous, à peine une personne qui nous propose un taxi, on refuse, il part.
Juste devant l&amp;rsquo;aéroport, on tombe sur un bus, il nous emmène vers la ville, à Abdalli Station pour 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Jordanie</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/carnet.de.voyage/</guid>
      <description>Le premier pays de notre ballade autour du monde&amp;hellip; Ce qui frappe surtout ici, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;extrême gentillesse des jordaniens. Dès qu&amp;rsquo;ils pensent pouvoir nous aider, ils s&amp;rsquo;arrêtent et proposent leur aide, ce sont des &amp;ldquo;welcome&amp;rdquo; de bienvenue tres sincères qui nous attendent dans chaque échoppe et des sourires très gentils à chaque coin de rue. Des petits gestes tout simples, comme ce monsieur qui nous offre une pomme sur le marché, heureux d&amp;rsquo;acueillir des français dans son pays.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>