<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mexique on www.mauvaisetroupe.com</title>
    <link>http://diskstation2/myblog/pays/mexique/</link>
    <description>Recent content in Mexique on www.mauvaisetroupe.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Nov 2001 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://diskstation2/myblog/pays/mexique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Mexique</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/carnet.de.voyage/</guid>
      <description> Liste des pages :Carnet de Voyage : Mexique  (Nov 8, 2001)Mexico  (Nov 8, 2001)Uxmal  (Nov 10, 2001)Chichen Itza  (Nov 12, 2001)Isla Mujeres  (Nov 14, 2001)Palenque  (Nov 17, 2001)San Cristobal De Las Casas  (Nov 18, 2001)San Juan De Chamula  (Nov 20, 2001)Zipolite  (Nov 21, 2001)Le trajet    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mexico</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0001/mexico/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0001/mexico/</guid>
      <description>8 novembre 2001 On a un peu de mal avec le décalage horaire. A 5H00, on est réveillé. Du coup, on peut profiter de notre superbe chambre: moquette, télé avec le câble, radio folklo, eau chaude!!! Le grand luxe quoi. Mais c&amp;rsquo;est aussi cher, 160 pesos soit environ 130 FF. Et c&amp;rsquo;est une des moins chères. Pour le petit déj, on cherche un truc simple et on se retrouve à manger des tacos!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uxmal</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0002/uxmal/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0002/uxmal/</guid>
      <description>10 novembre 2001 Il est 5h00 du matin et les coqs du centre ville de mexico chantent le lever du jour! Hé oui, il y a des coqs partout, c&amp;rsquo;est pour les combats de coqs paraît-il. Je n&amp;rsquo;en sais rien, je n&amp;rsquo;irai pas vérifier. Notre avion est à 12H45 mais il faut être 2 heures avant à l&amp;rsquo;aéroport! Pour un simple vol intérieur, sont fous ces mexicains. on fait donc nos sacs et on descend dans le métro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chichen Itza</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0003/chichen-itza/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0003/chichen-itza/</guid>
      <description>12 novembre 2001 Autant se débarraser des visites des vieilles pierres tout de suite. Enfin, je veux dire, on est tellement impatients, on piaffe tellement, qu&amp;rsquo;on ne peut s&amp;rsquo;empêcher d&amp;rsquo;enchaîner Uxmal avec Chichen Itza, l&amp;rsquo;autre site important du Yucatan. Le bus traverse des paysages encore plus plats mais cette fois-ci, il n&amp;rsquo;y a pas de touristes, c&amp;rsquo;est quand même mieux. Arrêtes fréquents, vitesse réduite, le tout dans un bus climatisé, un peu trop d&amp;rsquo;ailleurs, on commence à se geler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isla Mujeres</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0004/isla-mujeres/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0004/isla-mujeres/</guid>
      <description>14 novembre 2001 On n&amp;rsquo;est pas du genre raciste, on n&amp;rsquo;a rien contre les nord américains en tant qu&amp;rsquo;individus. Mais la politique impérialiste de ce pays nous agace il est vrai un peu parfois. Et cela ne va pas en s&amp;rsquo;arrangeant. Je suis en train de lire un bouquin qui s&amp;rsquo;appelle ¨les veines ouvertes de l&amp;rsquo;Amérique du Sud¨ et qui raconte la formidable exploitation de ce continent. Et l&amp;rsquo;époque contemporaine est marquée par l&amp;rsquo;influence des Etats-Unis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palenque</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0005/palenque/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0005/palenque/</guid>
      <description>17 novembre 2001 Il est 8H30, le bus arrive à Palenque. On est gelé mais à l&amp;rsquo;heure. Le temps est un peu tristounet, tout gris. Et nous, un peu fatigué. On se renseigne pour les bus qui vont à San Cristobal de las Casas cet après-midi. On est ici que de passage. On dépose nos sacs à la consigne et on prend un collectivos pour rejoindre les ruines. Arrivés devant le site, on petit dejeune, les restes de notre pic-nique d&amp;rsquo;hier soir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>San Cristobal De Las Casas</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0006/san-cristobal-de-las-casas/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0006/san-cristobal-de-las-casas/</guid>
      <description>18 novembre 2001 C&amp;rsquo;est vrai que le climat n&amp;rsquo;est pas aussi chaud que dans le Yucatan. On supporte facilement pantalon et petite laine. Mais la journée est ensoleillée malgré les quelques nuages qui apparaissent en fin d&amp;rsquo;après-midi. Et puis la ville est vraiment belle. Au centre, la fameuse place, le zocalo. Autour, les rues touristiques. Dans tout ce secteur, des restos, des hôtels (dont certains très classes), des boutiques de vêtements, d&amp;rsquo;artisanat et de bijoux, des cafés, des cafés internet, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>San Juan De Chamula</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0007/san-juan-de-chamula/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0007/san-juan-de-chamula/</guid>
      <description>20 novembre 2001 On a lu que San Juan de Chamula pouvait décevoir quelquefois. D&amp;rsquo;abord parce que ce village &amp;ldquo;indigène&amp;rdquo; comme ils disent ici, est très touristique. &amp;ldquo;Un touriste, un ananas, un touriste, une orange&amp;rdquo;. Et puis, l&amp;rsquo;accueil des indiens, les Tzotziles, y est un peu froid paraît-il. Ils en ont marre d&amp;rsquo;être pris en photo, comme des étrangetés par tous ces touristes dont beaucoup viennent en tour depuis San Cristobal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zipolite</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0008/zipolite/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0008/zipolite/</guid>
      <description>21 novembre 2001 Aujourd&amp;rsquo;hui, on se balade à travers al ville, on retourne déjeuner au marché puis dîner au Salsa Verde sans oublier de s&amp;rsquo;arrêter manger quelques quesadillas chez nos petites dames. Bref, une journée gastronomie et flânerie!
22 novembre 2001 7H30, on monte dans le bus pour Potchutla. La route à travers le chiapas est superbe, à travers les montagnes qui offrent de magnifiques points de vues sur les vallées où se trouvent de petits villages.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>