<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bresil on www.mauvaisetroupe.com</title>
    <link>http://diskstation2/myblog/pays/bresil/</link>
    <description>Recent content in Bresil on www.mauvaisetroupe.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Nov 2001 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://diskstation2/myblog/pays/bresil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Bresil</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0013_bresil20011027/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0013_bresil20011027/carnet.de.voyage/</guid>
      <description> Liste des pages :Carnet de Voyage : Bresil  (Oct 27, 2001)Porto Velho  (Oct 27, 2001)Bateau Pour Manaus  (Oct 28, 2001)Manaus  (Oct 31, 2001)Rio De Janeiro  (Nov 4, 2001)Le trajet    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porto Velho</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0013_bresil20011027/0001/porto-velho/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0013_bresil20011027/0001/porto-velho/</guid>
      <description>27 octobre 2001 On est à Guaranaremin. Et malgré notre odeur de transpiration et nos T-shirts brunis par la poussière de la piste, tout se passe bien à la douane bolivienne. Un tampon et ça y est , on a quitté le territoire bolivien. Pour entrer sur le territoire brésilien, il faut traverser le Rio Madera, frontière naturelle entre les deux pays. Il n&amp;rsquo;y a pas de pont, on s&amp;rsquo;embarque sur de petits bateaux avec Roy, LE touriste qui était dans le bus avec nous.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bateau Pour Manaus</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0013_bresil20011027/0002/bateau-pour-manaus/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0013_bresil20011027/0002/bateau-pour-manaus/</guid>
      <description>28 octobre 2001 C&amp;rsquo;est confirmé, notre bateau arrive le 31 au matin et non pas le 30 comme nous l&amp;rsquo;avait promis, juré, craché le gars qui nous a vendu les billets. Empaffé&amp;hellip; Le petit déj est plutot basique: des gateaux secs, de la margarine en guise de beurre et du café déjà sucré. Damned moi qui ne l&amp;rsquo;aime que noir. Bref on commence à se dire que c&amp;rsquo;est trop bête de ne pas avoir eu le temps de faire quelques provisions avant de partir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manaus</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0013_bresil20011027/0003/manaus/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0013_bresil20011027/0003/manaus/</guid>
      <description>31 octobre 2001 Hier soir ou cette nuit, alors que tout le monde dormait, il s&amp;rsquo;est passé un truc&amp;hellip; notre bateau a quitté le rio Madera pour rejoindre l&amp;rsquo;Amazone. Du coup, on a aussi plus de mal a avancer puisqu&amp;rsquo;on remonte maintenant le courant. Objectivement, pas de changement majeur, si ce n&amp;rsquo;est la taille du fleuve, gigantesque. Sans doute 5 ou 10 km, difficile d&amp;rsquo;évaluer. Mais il paraît que dans ce coin, le fleuve peut atteindre 15 km de large, sans doute pendant la saison des pluies en juin-juillet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rio De Janeiro</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0013_bresil20011027/0004/rio-de-janeiro/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0013_bresil20011027/0004/rio-de-janeiro/</guid>
      <description>4 novembre 2001 Il pleut. Toute la journée. On tente une sortie, on est vite trempé malgré les capes de pluie. Pas d&amp;rsquo;internet dans le coin, on se rabat sur la télé dont notre chambre est équipée. Grand luxe. On découvre les programmes lamentables du Brésil, dignes de ceux de TF1!!! Du sport, des voitures et des filles en string! Tout cela coupé de maintes pubs. Pour se réconforter, on va manger &amp;ldquo;au kilo&amp;rdquo;!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>