<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>www.mauvaisetroupe.com</title>
    <link>http://diskstation2/myblog/</link>
    <description>Recent content on www.mauvaisetroupe.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Nov 2001 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://diskstation2/myblog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Zipolite</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0008/zipolite/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0008/zipolite/</guid>
      <description>21 novembre 2001 Aujourd&amp;rsquo;hui, on se balade à travers al ville, on retourne déjeuner au marché puis dîner au Salsa Verde sans oublier de s&amp;rsquo;arrêter manger quelques quesadillas chez nos petites dames. Bref, une journée gastronomie et flânerie!
22 novembre 2001 7H30, on monte dans le bus pour Potchutla. La route à travers le chiapas est superbe, à travers les montagnes qui offrent de magnifiques points de vues sur les vallées où se trouvent de petits villages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>San Juan De Chamula</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0007/san-juan-de-chamula/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0007/san-juan-de-chamula/</guid>
      <description>20 novembre 2001 On a lu que San Juan de Chamula pouvait décevoir quelquefois. D&amp;rsquo;abord parce que ce village &amp;ldquo;indigène&amp;rdquo; comme ils disent ici, est très touristique. &amp;ldquo;Un touriste, un ananas, un touriste, une orange&amp;rdquo;. Et puis, l&amp;rsquo;accueil des indiens, les Tzotziles, y est un peu froid paraît-il. Ils en ont marre d&amp;rsquo;être pris en photo, comme des étrangetés par tous ces touristes dont beaucoup viennent en tour depuis San Cristobal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>San Cristobal De Las Casas</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0006/san-cristobal-de-las-casas/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0006/san-cristobal-de-las-casas/</guid>
      <description>18 novembre 2001 C&amp;rsquo;est vrai que le climat n&amp;rsquo;est pas aussi chaud que dans le Yucatan. On supporte facilement pantalon et petite laine. Mais la journée est ensoleillée malgré les quelques nuages qui apparaissent en fin d&amp;rsquo;après-midi. Et puis la ville est vraiment belle. Au centre, la fameuse place, le zocalo. Autour, les rues touristiques. Dans tout ce secteur, des restos, des hôtels (dont certains très classes), des boutiques de vêtements, d&amp;rsquo;artisanat et de bijoux, des cafés, des cafés internet, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palenque</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0005/palenque/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0005/palenque/</guid>
      <description>17 novembre 2001 Il est 8H30, le bus arrive à Palenque. On est gelé mais à l&amp;rsquo;heure. Le temps est un peu tristounet, tout gris. Et nous, un peu fatigué. On se renseigne pour les bus qui vont à San Cristobal de las Casas cet après-midi. On est ici que de passage. On dépose nos sacs à la consigne et on prend un collectivos pour rejoindre les ruines. Arrivés devant le site, on petit dejeune, les restes de notre pic-nique d&amp;rsquo;hier soir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isla Mujeres</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0004/isla-mujeres/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0004/isla-mujeres/</guid>
      <description>14 novembre 2001 On n&amp;rsquo;est pas du genre raciste, on n&amp;rsquo;a rien contre les nord américains en tant qu&amp;rsquo;individus. Mais la politique impérialiste de ce pays nous agace il est vrai un peu parfois. Et cela ne va pas en s&amp;rsquo;arrangeant. Je suis en train de lire un bouquin qui s&amp;rsquo;appelle ¨les veines ouvertes de l&amp;rsquo;Amérique du Sud¨ et qui raconte la formidable exploitation de ce continent. Et l&amp;rsquo;époque contemporaine est marquée par l&amp;rsquo;influence des Etats-Unis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chichen Itza</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0003/chichen-itza/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0003/chichen-itza/</guid>
      <description>12 novembre 2001 Autant se débarraser des visites des vieilles pierres tout de suite. Enfin, je veux dire, on est tellement impatients, on piaffe tellement, qu&amp;rsquo;on ne peut s&amp;rsquo;empêcher d&amp;rsquo;enchaîner Uxmal avec Chichen Itza, l&amp;rsquo;autre site important du Yucatan. Le bus traverse des paysages encore plus plats mais cette fois-ci, il n&amp;rsquo;y a pas de touristes, c&amp;rsquo;est quand même mieux. Arrêtes fréquents, vitesse réduite, le tout dans un bus climatisé, un peu trop d&amp;rsquo;ailleurs, on commence à se geler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uxmal</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0002/uxmal/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0002/uxmal/</guid>
      <description>10 novembre 2001 Il est 5h00 du matin et les coqs du centre ville de mexico chantent le lever du jour! Hé oui, il y a des coqs partout, c&amp;rsquo;est pour les combats de coqs paraît-il. Je n&amp;rsquo;en sais rien, je n&amp;rsquo;irai pas vérifier. Notre avion est à 12H45 mais il faut être 2 heures avant à l&amp;rsquo;aéroport! Pour un simple vol intérieur, sont fous ces mexicains. on fait donc nos sacs et on descend dans le métro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mexico</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0001/mexico/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/0001/mexico/</guid>
      <description>8 novembre 2001 On a un peu de mal avec le décalage horaire. A 5H00, on est réveillé. Du coup, on peut profiter de notre superbe chambre: moquette, télé avec le câble, radio folklo, eau chaude!!! Le grand luxe quoi. Mais c&amp;rsquo;est aussi cher, 160 pesos soit environ 130 FF. Et c&amp;rsquo;est une des moins chères. Pour le petit déj, on cherche un truc simple et on se retrouve à manger des tacos!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Mexique</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0014_mexique20011107/carnet.de.voyage/</guid>
      <description> Liste des pages :Carnet de Voyage : Mexique  (Nov 8, 2001)Mexico  (Nov 8, 2001)Uxmal  (Nov 10, 2001)Chichen Itza  (Nov 12, 2001)Isla Mujeres  (Nov 14, 2001)Palenque  (Nov 17, 2001)San Cristobal De Las Casas  (Nov 18, 2001)San Juan De Chamula  (Nov 20, 2001)Zipolite  (Nov 21, 2001)Le trajet    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rio De Janeiro</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0013_bresil20011027/0004/rio-de-janeiro/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0013_bresil20011027/0004/rio-de-janeiro/</guid>
      <description>4 novembre 2001 Il pleut. Toute la journée. On tente une sortie, on est vite trempé malgré les capes de pluie. Pas d&amp;rsquo;internet dans le coin, on se rabat sur la télé dont notre chambre est équipée. Grand luxe. On découvre les programmes lamentables du Brésil, dignes de ceux de TF1!!! Du sport, des voitures et des filles en string! Tout cela coupé de maintes pubs. Pour se réconforter, on va manger &amp;ldquo;au kilo&amp;rdquo;!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manaus</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0013_bresil20011027/0003/manaus/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0013_bresil20011027/0003/manaus/</guid>
      <description>31 octobre 2001 Hier soir ou cette nuit, alors que tout le monde dormait, il s&amp;rsquo;est passé un truc&amp;hellip; notre bateau a quitté le rio Madera pour rejoindre l&amp;rsquo;Amazone. Du coup, on a aussi plus de mal a avancer puisqu&amp;rsquo;on remonte maintenant le courant. Objectivement, pas de changement majeur, si ce n&amp;rsquo;est la taille du fleuve, gigantesque. Sans doute 5 ou 10 km, difficile d&amp;rsquo;évaluer. Mais il paraît que dans ce coin, le fleuve peut atteindre 15 km de large, sans doute pendant la saison des pluies en juin-juillet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bateau Pour Manaus</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0013_bresil20011027/0002/bateau-pour-manaus/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0013_bresil20011027/0002/bateau-pour-manaus/</guid>
      <description>28 octobre 2001 C&amp;rsquo;est confirmé, notre bateau arrive le 31 au matin et non pas le 30 comme nous l&amp;rsquo;avait promis, juré, craché le gars qui nous a vendu les billets. Empaffé&amp;hellip; Le petit déj est plutot basique: des gateaux secs, de la margarine en guise de beurre et du café déjà sucré. Damned moi qui ne l&amp;rsquo;aime que noir. Bref on commence à se dire que c&amp;rsquo;est trop bête de ne pas avoir eu le temps de faire quelques provisions avant de partir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porto Velho</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0013_bresil20011027/0001/porto-velho/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0013_bresil20011027/0001/porto-velho/</guid>
      <description>27 octobre 2001 On est à Guaranaremin. Et malgré notre odeur de transpiration et nos T-shirts brunis par la poussière de la piste, tout se passe bien à la douane bolivienne. Un tampon et ça y est , on a quitté le territoire bolivien. Pour entrer sur le territoire brésilien, il faut traverser le Rio Madera, frontière naturelle entre les deux pays. Il n&amp;rsquo;y a pas de pont, on s&amp;rsquo;embarque sur de petits bateaux avec Roy, LE touriste qui était dans le bus avec nous.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Bresil</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0013_bresil20011027/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0013_bresil20011027/carnet.de.voyage/</guid>
      <description> Liste des pages :Carnet de Voyage : Bresil  (Oct 27, 2001)Porto Velho  (Oct 27, 2001)Bateau Pour Manaus  (Oct 28, 2001)Manaus  (Oct 31, 2001)Rio De Janeiro  (Nov 4, 2001)Le trajet    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guaranamerin</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0015/guaranamerin/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0015/guaranamerin/</guid>
      <description>26 octobre 2001 On se lève tôt et on se dépêche, notre bus part à 7H30. Direction la frontière brésilienne. Vers 7H20, on avale un énorme petit déj -riz, oeuf, viande de porc- à toute vitesse, dans un petit resto en face du terminal des bus. A 9H00, on y est encore! Mais ça y est, le bus arrive. On charge nos sacs à l&amp;rsquo;intérieur même du bus, on se disant que c&amp;rsquo;est bon signe, qu&amp;rsquo;il ne sera pas trop plein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pirogue En Amazonie</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0014/pirogue-en-amazonie/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0014/pirogue-en-amazonie/</guid>
      <description>24 octobre 2001 A 6H00, on entend les poules et les cochons qui démarrent leur journée, puis le seau du puits que quelqu&amp;rsquo;un remonte et qui résonne sur les parois de pierre. Toilette au puits, petit déj de roi en famille. Chiens, cochons, chats, poules, attendent derrière la fenêtre qu&amp;rsquo;on leur envoie des trucs. Les poules s&amp;rsquo;invitent même à table&amp;hellip; Ensuite petite lecon de botanique où on découvre plusieurs plantes médicinales avant de partir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rurrenabaque</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0013/rurrenabaque/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0013/rurrenabaque/</guid>
      <description>22 octobre 2001 Petit village amazonien blotti entre les colines recouvertes de forêts et le Rio Béni, Rurrenabaque est plein de charme et d&amp;rsquo;exotisme pour nous avec ses maisonnettes de bois ou de pisé au toit de paille, ses rues de terre battue boueuses et ses habitants charmants. Partout des cocotiers et arbustes fleuris de jaune, rouge, bleu, mauve. On va voir le Rio Béni. Là, rencontre avec un genre de vautour noir d&amp;rsquo;une cinquantaine de centimètres de haut et surtout avec&amp;hellip; 3 magnifiques aras longs d&amp;rsquo;une bonne quarantaine de cm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vers L&#39;Amazonie</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0012/vers-lamazonie/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0012/vers-lamazonie/</guid>
      <description>19 octobre 2001 Pourtant on est au courant qu&amp;rsquo;il ne faut pas les croire. Mais là, on a relâché notre attention. Résultat, le gars qui nous a vendu notre billet hier -pour une fois qu&amp;rsquo;on réserve- et qui faute d&amp;rsquo;avoir rempli son bus nous a refourgués à une autre compagnie, ce type donc, soit n&amp;rsquo;était pas au courant, soit nous a vilainement menti en affirmant qu&amp;rsquo;il y avait une correspondance le soir à Santa cruz pour Trinidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cochabamba</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0011/cochabamba/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0011/cochabamba/</guid>
      <description>14 octobre 2001 Trajet de La Paz à Cochabamba agrémenté d&amp;rsquo;un arrêt &amp;ldquo;almuerzo&amp;rdquo; (déjeuner) le plus mauvais qu&amp;rsquo;on ait eu, d&amp;rsquo;une volée de grêlons et de superbes paysages. Arrivéee animée à Cochabamba. Entre le terminal des bus et l&amp;rsquo;hôtel, 10 minutes de marche et&amp;hellip; un grand bol de vomi chocolaté sur le pantalon tout propre et les sacs. Heureusement qu&amp;rsquo;on a des caches-sacs protecteurs. Ca colle, ça mouille, ça dégoûte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiahuanaco Et Titicaca</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0010/tiahuanaco-et-titicaca/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0010/tiahuanaco-et-titicaca/</guid>
      <description>10 octobre 2001 C&amp;rsquo;est peut-être un hasard, mais quand même&amp;hellip; depuis que Jéjé est là, ça n&amp;rsquo;arrête pas&amp;hellip; encore une journée culturelle. On part ce matin pour Tiahuanaco, un ensemble de ruines, restes de l&amp;rsquo;ancienne capitale de la civilisation des Tiwanacus, qui, entre 900 et 1200 après JC, vivaient autour du lac Titicaca. Les indiens actuels Aymaras en sont les descendants. A l&amp;rsquo;époque, ils maîtrisaient le traitement des métaux, les math, l&amp;rsquo;astromomie, et connaissaient des techniques agricoles simples mais très efficaces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour À La Paz</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0009/retour-%C3%A0-la-paz/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0009/retour-%C3%A0-la-paz/</guid>
      <description>8 octobre 2001 Il est 10H30 et on a déjà pris en guise de petit déj quelques empanadas de queso, de petits chausons fourrés au fromage, il en existe aussi au poulet ou au boeuf. Pour le petit déj, nous on préfère ceux au fromage et surtout ceux de la place Mendoza en dessous de notre hotel. La boutique fait aussi resto, mais un resto qui ne sert que des empanadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coroico</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0008/coroico/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0008/coroico/</guid>
      <description>6 octobre 2001 On quitte déjà La Paz, mais seulement pour deux jours. Destination Coroico et non Cocorico comme le pense Marion, à une centaine de kilomètres au nord. Nous voilà donc en route pour la région des Yungas. Entre les hauts plateaux et l&amp;rsquo;Amazonie. La route est superbe et impressionnante. Ca commence par monter et pourtant on est déjà haut. On passe un col à 4800 mètres, sous le brouillard et la neige fondante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arrivée À La Paz</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0007/arriv%C3%A9e-%C3%A0-la-paz/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0007/arriv%C3%A9e-%C3%A0-la-paz/</guid>
      <description>4 octobre 2001 3H00 du mat&amp;rsquo;, on quitte le lac Poopo qu&amp;rsquo;on n&amp;rsquo;a même pas vu -il faisait nuit et on dormait- et on arrive à Oruro. La changement de bus. On attend gentiment sur le quai 1&amp;frasl;4 d&amp;rsquo;heure, 1&amp;frasl;2 heure, on a sommeil et on se pèle. Les autres voyageurs ont disparu. Alors, on décide de se bouger et on entre dans le terminal, on l&amp;rsquo;explore. Et là, surprise, ils sont tous de l&amp;rsquo;autre côté du terminal à envahir NOTRE bus!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sud Lipez</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0006/sud-lipez/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0006/sud-lipez/</guid>
      <description>2 octobre 2001 Lever 5H30. Ce matin, on voit les geysers. De la fumée, un bruit terrible, un vent glacial, on y est. On se croirait à côté d&amp;rsquo;une cocotte-minute dont le bruit serait amplifié 100 fois. On doit crier pour s&amp;rsquo;entendre! Bouillonnement, odeur de soufre, multiples cratères fumants et bouillonnants, trous fumants partout dans le sol, ça fiche la trouille! Puis on dévale un désert de pierres à fond vers la laguna Salada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Lagunes</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0005/les-lagunes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0005/les-lagunes/</guid>
      <description>1 octobre 2001 Après une bonne nuit dans notre joli dortoir où nos 6 lits sont bien alignés et où Joël a bien toussé, on repart. Hier nous étions dans le désert de sel, aujourd&amp;rsquo;hui, journée volcans! On roule à travers cratères et sommets enneigés à plus de 5400 mètres. Pas nous, les sommets&amp;hellip; C&amp;rsquo;est superbe. Histoire de faire un petit rappel, on traverse un autre salaar. C&amp;rsquo;est génial de rouler sur ces lacs blancs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uyuni</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0004/uyuni/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0004/uyuni/</guid>
      <description>29 septembre 2001 Ce matin, on part vers le sud, vers Uyuni. On part de 4000 mètres pour arriver à 3700. Toute la journée, 7 heures durant, on cahote sur la piste poussiéreuse. On grimpe péniblement à 20 km/h sur une montagne, on redescend à-pic de l&amp;rsquo;autre côté, on grimpe sur la suivante, on suit une vallée avant de regrimper, on croise des tas de ponts perdus sans route d&amp;rsquo;accès ni eau dessous (!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Potosi</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0003/potosi/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0003/potosi/</guid>
      <description>26 septembre 2001 Par rapport à ses voisins, la Bolivie apparaît comme un petit pays. En fait, il est tout de même grand comme deux fois la France! Il y a entre 8 et 10 millions d&amp;rsquo;habitants seulement. On connaîtra bientôt le nombre exact, il y a eu un recensement en septembre. Tous les boliviens ont été consignés chez eux afin d&amp;rsquo;être comptés. Il y a une majorité d&amp;rsquo;indiens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sucre</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0002/sucre/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0002/sucre/</guid>
      <description>23 septembre 2001 Il est 7h00 du mat&amp;rsquo; et on est déjà dehors en train d&amp;rsquo;attendre le bus. Encore. Le bus est en fait un minibus et une dame fort causante s&amp;rsquo;occupe de trouver les clients. Son mari, lui, est le chauffeur. Encore une affaire de famille&amp;hellip;
Elle essaie d&amp;rsquo;attraper tous les touristes qui passent, mais tous ont déjà acheté leur billet dans leur hôtel. Une compagnie de bus en fait apparemment la tournée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Route</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0001/en-route/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/0001/en-route/</guid>
      <description>21 septembre 2001 Peut-être que de l&amp;rsquo;autre côté du globe ça commence à cailler, mais ici, c&amp;rsquo;est aujourd&amp;rsquo;hui le printemps. Le soleil est là pour le souligner et même si le début de la matinée était un peu frais, ça ne met pas longtemps à se réchauffer et nous, on ne met pas longtemps à se retrouver en T-shirt. On se lève vers 8h00 pour être sûrs de ne pas rater notre bus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Bolivie</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0012_bolivie20010921/carnet.de.voyage/</guid>
      <description> Liste des pages :Carnet de Voyage : Bolivie  (Sep 21, 2001)En Route  (Sep 21, 2001)Sucre  (Sep 23, 2001)Potosi  (Sep 26, 2001)Uyuni  (Sep 29, 2001)Les Lagunes  (Oct 1, 2001)Sud Lipez  (Oct 2, 2001)Arrivée À La Paz  (Oct 4, 2001)Coroico  (Oct 6, 2001)Retour À La Paz  (Oct 8, 2001)Tiahuanaco Et Titicaca  (Oct 10, 2001)Cochabamba  (Oct 14, 2001)Vers L&amp;#39;Amazonie  (Oct 19, 2001)Rurrenabaque  (Oct 22, 2001)Pirogue En Amazonie  (Oct 24, 2001)Guaranamerin  (Oct 26, 2001)Le trajet    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tilcara</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0011_argentine20010902/0006/tilcara/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0011_argentine20010902/0006/tilcara/</guid>
      <description>18 septembre 2001 On nous a conseillé d&amp;rsquo;aller à Jujuy pour trouver un bus pour Purmamarca. D&amp;rsquo;ici, Salta, les bus nous laisseraient à 3 km du village, c&amp;rsquo;est pas cool avec nos gros sacs! De Jujuy, c&amp;rsquo;est sûr il y en aura plusieurs. Ben c&amp;rsquo;est vrai qu&amp;rsquo;il y en a, au moins 2, mais l&amp;rsquo;un à 6h00 du mat&amp;rsquo; et l&amp;rsquo;autre à 22h00 et il est 11h30&amp;hellip; Bon, qu&amp;rsquo;à cela ne tienne, allons à Tilcara, à 25 km au nord de Purmamarca!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salta</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0011_argentine20010902/0005/salta/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0011_argentine20010902/0005/salta/</guid>
      <description>14 septembre 2001 Je sais que ça peut paraître choquant de dire ça alors qu&amp;rsquo;il y en a qui ont du mal à prendre 15 jours de vacances faute de temps ou d&amp;rsquo;argent, mais il ne nous reste que 3 mois et 10 jours de vacances&amp;hellip; et il nous reste encore à visiter la Bolivie, un tout petit bout du Brésil, un peu le Mexique pour finir par le Costa Rica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iguazu</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0011_argentine20010902/0004/iguazu/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0011_argentine20010902/0004/iguazu/</guid>
      <description>12 septembre 2001 On arrive à Port Iguazu, pas frais à 8H00 du matin au milieu du végétation tropicale. Il y a quelques jours, on était encore en Patagonie&amp;hellip; Deux toucans regardent passer le bus. On est tellement surpris qu&amp;rsquo;on ne réalise pas tout de suite. Ici, fini les moutons, on est passé aux élevages carrément extensifs de boeufs, et on croise aussi plein plein de chevaux.
On arrive à Port Iguazu, pas frais à 8H00 du matin au milieu du végétation tropicale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buenos Aires</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0011_argentine20010902/0003/buenos-aires/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0011_argentine20010902/0003/buenos-aires/</guid>
      <description>8 septembre 2001 On arrive à Buenos Aires vers 8H00 du mat, après quelques 16 heures de bus. Mais le moins confortable des bus argentins, c&amp;rsquo;est quand même le luxe par rapport à ce qu&amp;rsquo;on a pu utiliser comme moyens de transport en Asie. On arrive donc en pleine forme, la nuit a été plutôt bonne. Ce n&amp;rsquo;est pas l&amp;rsquo;avis de n otre voisin de siège qui semble n&amp;rsquo;apprécier que modérément de passer la nuit ailleurs que dans un lit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Baleines</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0011_argentine20010902/0002/les-baleines/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0011_argentine20010902/0002/les-baleines/</guid>
      <description>6 septembre 2001 Les argentins sont vraiment des fils de colons. Il y en a de tous les types, des espagnols aux cheveux noirs et peau foncée aux blonds aux yeux bleus, et plein de mélanges entre ça, sans compter les descendants des indiens métissés.
Aujourd&amp;rsquo;hui, on va voir les baleines! il pleut, temps breton, pas de chance. Mais ce n&amp;rsquo;est pas grave puisqu&amp;rsquo;on va voir les baleines. Dans le golfe de la péninsule de Valdez, il y en a une trentaine, et dans toute la zone entre 1000 et 2000.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Perito Moreno</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0011_argentine20010902/0001/le-perito-moreno/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0011_argentine20010902/0001/le-perito-moreno/</guid>
      <description>2 septembre 2001 On quitte déjà le Chili. Un mois, c&amp;rsquo;est vite passé. On n&amp;rsquo;a même pas été dans les déserts du nord! Passage de la frontière, le poste de douane est planté au milieu des espaces infinis. Lionel se réjouit déjà. &amp;ldquo;Les gens racontent n&amp;rsquo;importe quoi, ce n&amp;rsquo;est pas cher l&amp;rsquo;Argentine, ça fait déjà 10 minutes qu&amp;rsquo;on y est et on n&amp;rsquo;a toujours rien dépensé. Si je calcule notre moyenne quotidienne, ça fait zéro Francs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Argentine</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0011_argentine20010902/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0011_argentine20010902/carnet.de.voyage/</guid>
      <description> Liste des pages :Carnet de Voyage : Argentine  (Sep 2, 2001)Le Perito Moreno  (Sep 2, 2001)Les Baleines  (Sep 6, 2001)Buenos Aires  (Sep 8, 2001)Iguazu  (Sep 12, 2001)Salta  (Sep 14, 2001)Tilcara  (Sep 18, 2001)Le trajet    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Punta Arenas</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0012/punta-arenas/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0012/punta-arenas/</guid>
      <description>31 août 2001 Heidi et Ludo sont entrés comme des sauvages dans notre chambre ce matin à 6h00 pour nous dire au revoir. Ils repartent en France, finies les vacances pour eux. Par contre, ce sont les vacances qui recommencent pour nous. Parce que Heidi et Ludo&amp;hellip; heu&amp;hellip; parce que Ludo, c&amp;rsquo;est un sacré sportif qui a bien failli nous&amp;hellip; heu&amp;hellip; qui a bien failli m&amp;rsquo;achever à coups de marches par tous les temps et par tous les reliefs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terre De Feu</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0011/terre-de-feu/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0011/terre-de-feu/</guid>
      <description>30 août 2001 En Patagonie et en Terre de Feu, les premiers habitants, les natifs, étaient les Alakalufs, les Onas, les Yamanas et les Tehuelches du sud encore appelés géants de Patagonie en raison de leur grande taille. Les éleveurs étrangers sont arrivés, ont clôturé pour élever leurs troupeaux de moutons. Les tribus du coin, chasseurs, pêcheurs mais pas guerriers du tout, ont naturellement chassé les moutons avec leurs arcs et leurs flèches, pour eux la propriété était une notion inconnue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Fort De Punta Arenas</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0010/le-fort-de-punta-arenas/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0010/le-fort-de-punta-arenas/</guid>
      <description>28 août 2001 Temps magnifique qui fait ressortir le bleu éclatant du lac de Puerto Natales et le blanc des montagnes derrière. A 15h00, on se traîne péniblement à l&amp;rsquo;arrêt de bus. Vive les courbatures et les ampoules à chaque doigt de pied. Heidi et Lionel, ces pieds tendres, sont les plus touchés, ils souffrent. Vamos a Punta Arenas, ville qui se dispute avec Ushuaïa le titre de ville la plus australe (ça veut dire: la plus au sud).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torres Del Paine</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0009/torres-del-paine/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0009/torres-del-paine/</guid>
      <description>26 août 2001 En route pour le merveilleux parc de Torres Del Païne. La piste qui y mène nous fait traverser de grands espaces désolés de steppe aride. La luminosité est superbe. Plus on s&amp;rsquo;approche du parc, plus les montagnes de Torres (les tours) semblent grandir. On travers de estancias grandes à n&amp;rsquo;en plus finir. Une estancia est une ferme d&amp;rsquo;élevage s&amp;rsquo;étendant sur des centaines d&amp;rsquo;hectares (5000 et plus). Perdus au milieu et regroupés, on trouve le corral (espace cloturé de poutres), un grand bâtiment pour les bêtes où se déroule la tonte des moutons, les communs qui sont en fait la maison des employés, le garage et enfin la maison des patrons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Patagonie-Puerto Natales</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0008/la-patagonie-puerto-natales/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0008/la-patagonie-puerto-natales/</guid>
      <description>24 août 2001 Depuis 6h00, on a quitté le Golfe sans encombre. Quand on pense à tout ce qu&amp;rsquo;on voit à la télé sur les navigateurs, le Cap Horn et tout et tout&amp;hellip; Tu parles! Facile comme tout!
Les paysages ont changé aujourd&amp;rsquo;hui. Les conifères ont laissé place à une végétation beaucoup plus basse. On dirait de la toundra, peut-être même que c&amp;rsquo;est de la toundra, mais comme on n&amp;rsquo;a jamais été très atentifs aux cours de géo, on ne sait pas trop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Croisière S&#39;amuse</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0007/la-croisi%C3%A8re-samuse/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0007/la-croisi%C3%A8re-samuse/</guid>
      <description>20 août 2001 On prend le bus et on retrouve Marylin et Christian, une américaine et un hollandais qu&amp;rsquo;on avait croisés dans le parc national sous la pluie. Ils descendent eux aussi vers le sud, à Puerto Natalès mais en bateau. L&amp;rsquo;enthousiasme de Marion pour cette croisière l&amp;rsquo;emporte sur mon inquiétude concernant le climat et l&amp;rsquo;état de la mer. Nos deux jours de bus se transformant assez rapidement en 3 ou 4 jours sur la mer en direction de la Patagonie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Parc National De Cucao</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0006/le-parc-national-de-cucao/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0006/le-parc-national-de-cucao/</guid>
      <description>18 août 2001 Aujourd&amp;rsquo;hui, c&amp;rsquo;est pour nous que le temps s&amp;rsquo;est arrêté. Du coup on a raté le bateau pour Cucao sur la côte ouest. Il fait beau, on va se mettre sur la plaza des armas assis sur un banc. Comme on en a marre des restos, malgré le saumon grillé, on achète le picnique et on dîne sous els couvertures (pour ne pas geler). Au menu: pain, salami, mortadelle, fromage de Chiloé et&amp;hellip; un camembert plutôt bon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiloé</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0005/chilo%C3%A9/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0005/chilo%C3%A9/</guid>
      <description>15 août 2001 C&amp;rsquo;est le 15 août, c&amp;rsquo;est férié. Internet à 500 pesos l&amp;rsquo;heure est fermé. Lionel n&amp;rsquo;est pas content. On quitte l&amp;rsquo;hospedaje de nos petits vieux avec son eau bien chaude dans l&amp;rsquo;immense salle de bain à l&amp;rsquo;ancienne et ses chauds édredons. On prend le bus pour Castro, &amp;ldquo;capitale&amp;rdquo; de l&amp;rsquo;île de Chiloé. Chauffé le bus, qu&amp;rsquo;ils disent sur leur pub. On se caille pendant 7 heures tout en contemplant le volcan Osorno enneigé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valdivia</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0004/valdivia/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0004/valdivia/</guid>
      <description>13 août 2001 Il pleut des trombes. Tant pis pour le volcan, la météo a prévu sale temps pour toute la semaine et bien que le monsieur nous ait rassuré en nous annonçant qu&amp;rsquo;il prête des capes de pluie, on a aussi abandonné la balade à cheval dans le parc national. En plus, ça fait depuis le Cambodge qu&amp;rsquo;on n&amp;rsquo;a plus eu mal aux fesses alors faudrait pas les provoquer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Villarica</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0003/villarica/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0003/villarica/</guid>
      <description>11 août 2001 Villarica. On passe uune bonne nuit réparatrice dans une hospedaje tenue par une dame bien sympathique. En fait, les hospedajes sont des chambres chez l´habitant. C&amp;rsquo;est vraiment, on a un peu l&amp;rsquo;impression de voir comment vit la famille de l&amp;rsquo;intérieur. La chambre chez l&amp;rsquo;habitant, ce n&amp;rsquo;est pas quelque chose de très développé en Asie, pour nous c&amp;rsquo;est tout nouveau. Il y a bien quelques pensions très familiales qui s&amp;rsquo;en rapprochent, mais elles ne sont pas aussi nombreuses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Santiago Les Colines</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0002/santiago-les-colines/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0002/santiago-les-colines/</guid>
      <description>6 août 2001 Santiago est dominée par 2 colines. Santa Lucia dans le centre ville et San Cristobal à un kilomètre. Nous commençons par Santa Lucia. Comme on na pas trouvé lascenseur, cest à la force de nos jambes quon se retrouve au sommet. Ca fait transpirer, surtout quil fait entre 15 et 20 degrés aujourdhui. Les flancs de la coline sont bien arrangés, en jardins et fontaines, des escaliers allant des uns aux autres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arrivée À Santiago</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0001/arriv%C3%A9e-%C3%A0-santiago/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/0001/arriv%C3%A9e-%C3%A0-santiago/</guid>
      <description>3 août 2001 On part pour Najita (se prononce narita), laéroport de Tokyo. Il faut une heure pour y aller en train. Et cest parti pour une orgie et un tour de passe-passe magique. Lorgie, cest quon a trois repas en 12 heures de vol, ce nest pas si énorme, cest vrai. Ce qui est énorme par contre cest le nombre de petits paquets de bretzels quon sest enfilés à la queue leu leu, on en a même bourré nos poches pour plus tard, il faut être prévoyant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Quartier Des Jeunes</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0009_japon20010801/0003/le-quartier-des-jeunes/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0009_japon20010801/0003/le-quartier-des-jeunes/</guid>
      <description>3 août 2001 Nous repartons à la découverte de Tokyo. Il faut quon les trouve, ces 15-25 ans qui nous manquent! Direction Shibuya et Harajuku (ça ne sinvente pas). Et là, surprise, on atterrit au pays des têtes blonde-orangées etdes 15-25 ans! Que des boutiques de fringues branchées, de gadgets, des fast-food, des vendeurs trash, cloutés, percés et bien sûr, avec les cheveux blond-oranges! Quartier très sympa, ruelles hyper animées, japonais qui se lâchent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Chili</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0010_chili20010804/carnet.de.voyage/</guid>
      <description> Liste des pages :Carnet de Voyage : Chili  (Aug 3, 2001)Arrivée À Santiago  (Aug 3, 2001)Santiago Les Colines  (Aug 6, 2001)Villarica  (Aug 11, 2001)Valdivia  (Aug 13, 2001)Chiloé  (Aug 15, 2001)Le Parc National De Cucao  (Aug 18, 2001)La Croisière S&amp;#39;amuse  (Aug 20, 2001)La Patagonie-Puerto Natales  (Aug 24, 2001)Torres Del Paine  (Aug 26, 2001)Le Fort De Punta Arenas  (Aug 28, 2001)Terre De Feu  (Aug 30, 2001)Punta Arenas  (Aug 31, 2001)Le trajet    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premier Jour À Tokyo</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0009_japon20010801/0002/premier-jour-%C3%A0-tokyo/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0009_japon20010801/0002/premier-jour-%C3%A0-tokyo/</guid>
      <description>2 août 2001 Après deux faux départs pour cause dorientaion défaillante, on se retrouve dans le quartier dUeno et du parc Onshi. Tout ce quon voit nous surprend (et pas seulement le nom du parc), tout ce quon sent et entend aussi. Toujours pas de bruit, nulle part. Même les camions sont silencieux et personne ne klaxonne. Seule lambulance fait hurler sa sirène et annonce au haut-parleur sa direction poussez-vous les gens, je vais par là.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arrivée À Tokyo</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0009_japon20010801/0001/arriv%C3%A9e-%C3%A0-tokyo/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0009_japon20010801/0001/arriv%C3%A9e-%C3%A0-tokyo/</guid>
      <description>1 août 2001 4h30, debout. 7h30, on décolle. 15h30 on arrive à Tokyo heure locale, soit 13h30 à Bangkok (ou encore 8h30 en France).
Formalités rapides et comique passage à la douane. Le gentil douanier nous explique (tiens voilà déjà un japonais qui cause anglais) quils veulent éviter les drogues, on a bien compris, il y a dejà deux chiens qui ont reniflé nos sacs et nos pieds! Alors il nous demande de coopérer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Japon</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0009_japon20010801/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0009_japon20010801/carnet.de.voyage/</guid>
      <description> Liste des pages :Carnet de Voyage : Japon  (Aug 1, 2001)Arrivée À Tokyo  (Aug 1, 2001)Premier Jour À Tokyo  (Aug 2, 2001)Le Quartier Des Jeunes  (Aug 3, 2001)Le trajet    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un Peu De Repos</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0008_thailande20010724/0001/un-peu-de-repos/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0008_thailande20010724/0001/un-peu-de-repos/</guid>
      <description>25 juillet 2001 Grand nettoyage, repos et piscine! Le soir on découvre la richesse nocturne de Bangkok dans un resto mexicain où les thaïs dansent -très bien pour certains- la salsa&amp;hellip;
26 juillet 2001 Au dîner, un excellent buf bourgignon cuisiné au vin d&amp;rsquo;Anjou (on n&amp;rsquo;a pas trop le choix) et mangé accompagné d&amp;rsquo;un vin des Baux de Provence! Tout cela avec de la vraie purée maison! Excellent! Ici, les pommes de terre sont presque aussi chères que le buf!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Thailande</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0008_thailande20010724/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0008_thailande20010724/carnet.de.voyage/</guid>
      <description> Un peu de repos avant de changer de continentListe des pages :Carnet de Voyage : Thailande  (May 5, 2001)Bangkok Et Pak Chong  (May 5, 2001)Métro, Bâteau Wat Pho  (May 8, 2001)Le Pont De La Rivière Kwai  (May 11, 2001)Nakhon Pathom  (May 13, 2001)Ayutthaya  (May 16, 2001)Départ Pour Chiang Mai  (May 17, 2001)Paï  (May 19, 2001)Retour À Chiang Maï  (May 22, 2001)Sukhotaï  (May 24, 2001)Chiang Khan  (May 25, 2001)Khon Kaen  (May 29, 2001)Khon Chiam  (Jun 1, 2001)Carnet de Voyage : Thailande  (Jul 25, 2001)Un Peu De Repos  (Jul 25, 2001)Le trajet    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vers La Frontière</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0008/vers-la-fronti%C3%A8re/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0008/vers-la-fronti%C3%A8re/</guid>
      <description>24 juillet 2001 5H30, on cherche un pick-up. 5H33, 3 ou 4 pick-up nous ont trouvés&amp;hellip; on s&amp;rsquo;entasse à l&amp;rsquo;arrière avec 20 autres passagers, assis par terre et sur les montants du &amp;ldquo;coffre&amp;rdquo;. Ca secoue! Mais vu le nombre - c&amp;rsquo;est normalement prévu pour 15, et c&amp;rsquo;est déjà trop- on est bien calé. Lionel est assis sur le bord du plateau, pas très confortable, et moi sur la plate-forme, le dos coincé par une débroussailleuse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Battambang</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0007/battambang/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0007/battambang/</guid>
      <description>21 juillet 2001 5H30, en route pour Battambang! On a choisi un pick-up à l&amp;rsquo;extérieur, pas à l&amp;rsquo;intérieur. Paraît qu&amp;rsquo;il y a des bancs&amp;hellip; En fait de bancs, il y a une bâche mouillée par terre sur laquelle on s&amp;rsquo;empresse de tremper nos fonds de culotte! On s&amp;rsquo;allonge donc à l&amp;rsquo;arrière du pick-up, appuyés sur nos sacs à dos. Allongés comme des pachas, on sera seuls sur la première moitié du voyage jusqu&amp;rsquo;à Sisophon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angkor Et Encore</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0006/angkor-et-encore/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0006/angkor-et-encore/</guid>
      <description>20 juillet 2001 Soyons fous, louons des vélos! Quelle idée étrange vu l&amp;rsquo;état de nos fesses! Oui, mais Angkor est le seul endroit où il y ait encore des arbres! Profitons de la fraîcheur pour faire la balade d&amp;rsquo;une vingtaine de kilomètres en bicyclette.
On a l&amp;rsquo;impression que le gouvernement veut donner une image positive du Cambodge aux très nombreux touristes qui n&amp;rsquo;en voient qu&amp;rsquo;Angkor. Non seulement ici les arbres sont toujours debout (et magnifiques avec leurs 50 mètres de haut), mais surtout il y a des panneaux indiquant en anglais &amp;ldquo;protégeons notre environnement&amp;rdquo;, &amp;ldquo;veillons sur nos arbres&amp;rdquo; et deux pépinières au moins sont dans l&amp;rsquo;enceinte du site, sur le passage des touristes&amp;hellip; Quand on sait ce qu&amp;rsquo;a fait des forêts le gouvernement, on ne peut qu&amp;rsquo;être extrêmement surpris&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autour De Siem Reap</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0005/autour-de-siem-reap/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0005/autour-de-siem-reap/</guid>
      <description>19 juillet 2001 On a mal partout. Surtout au dos et aux fesses. Soignons le mal par le mal. Après avoir fait le tour de la ville, ce qui nous prend bien une heure (!), on loue une mob pour se taler un peu plus les fesses sur les routes défoncées, brûler au soleil et avaler la poussière rouge! Direction le lac Tonlé Sap et son village flottant de pêcheurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Route Pour Siem Reap</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0004/en-route-pour-siem-reap/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0004/en-route-pour-siem-reap/</guid>
      <description>18 juillet 2001 En route pour Siem Reap (prononcer cième rip) et les merveilles d&amp;rsquo;Angkor. Mais Angkor, ça se mérite. Et dans le cas présent, il faut passer l&amp;rsquo;épreuve du shaker: l&amp;rsquo;épouvantable &amp;ldquo;route&amp;rdquo; qui relie Phnom Penh à Siem Reap. J&amp;rsquo;ai d&amp;rsquo;ailleurs bien failli m&amp;rsquo;écraser la tête au plafond en rebondissant suite aux chaos du chemin! Le minibus a des sièges défoncés et il se décompose à mesure qu&amp;rsquo;on avance, tout se dévisse sous les secousses: la clim (qui ne fonctionne pas) au plafond a perdu 8 vis sur 16 après trois heures de route et pendouille dangereusement au-dessus de la tête des deux belges.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phnom Penh</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0003/phnom-penh/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0003/phnom-penh/</guid>
      <description>17 juillet 2001 A 10H00 du matin, il fait déjà très chaud et le soleil frappe déjà très fort. Nore balade matinale est donc le seul moyen de visiter la ville à pied sans souffrir de la chaleur. En plus, cela nous donne l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;observer la ronde des bonzes. En effet, s&amp;rsquo;il y a très peu de moines bouddhistes au Vietnam pour le moment -la religion n&amp;rsquo;est pas trop le truc des communistes au pouvoir- il y en a par contre énormément au Cambodge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phnom Penh - Premier Contact</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0002/phnom-penh-premier-contact/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0002/phnom-penh-premier-contact/</guid>
      <description>16 juillet 2001 Hier soir, à la table du resto de notre guesthouse, on a eu la chance de s&amp;rsquo;asseoir côté de Denis, un québécois qui traîne à Phnom Penh depuis un petit bout de temps. Il est avocat, en tout cas il a le diplôme canadien. Mais il n&amp;rsquo;a pas exercé depuis plusieurs années. Ca fait 5 ans qu&amp;rsquo;il est installé en Asie. Avant Phnom Penh, il était en Chine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Route Pour Phnom Penh</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0001/en-route-pour-phnom-penh/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/0001/en-route-pour-phnom-penh/</guid>
      <description>15 juillet 2001 Le bus possède des sièges trop hauts pour que nos pieds touchent terre. Tu parles d&amp;rsquo;un confort. Mais la clim&amp;rsquo; fonctionne et la route vietnamienne qui nous amène à la frontière est plutôt agréable. Il nous faut environ deux heures pour y arriver. Ensuite, c&amp;rsquo;est la douane. Papiers, tampons côté vietnamien. Un peu de marche et 100 mètres plus loin, papiers, tampons cambodgiens à un premier poste de contrôle, plutôt classique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Cambodge</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0007_cambodge20010715/carnet.de.voyage/</guid>
      <description>Le Cambodge est un pays qui sort d&amp;rsquo;une guerre civile et d&amp;rsquo;un véritable génocide. Il a une histoire récente très complexe, mais c&amp;rsquo;est aussi un pays où les gens sont très accueillants malgré la pauvreté de la plupart
Il y a les merveilles d&amp;rsquo;Angkor que tous les voyageurs vont visiter, mais il y a aussi la campagne partout dans le pays et la capitale, Phnom Penh, qui révèle tous les paradoxes de ce pays.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour À Saïgon</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0016/retour-%C3%A0-sa%C3%AFgon/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0016/retour-%C3%A0-sa%C3%AFgon/</guid>
      <description>14 juillet 2001 Ce soir, normalement, feux d&amp;rsquo;artifices! Pourvu qu&amp;rsquo;ils y pensent&amp;hellip; Rapport au 14 juillet&amp;hellip;
Notre hôtel est bien caché au beau milieu d&amp;rsquo;un pâté (encore!) de maisons. Les grandes rues de Saïgon, celles où se trouvent la plupart des hôtels et des restaurants, se croisent à angle droit, formant d&amp;rsquo;énormes pâtés de maisons percés d&amp;rsquo;étroites ruelles. Lorsque je suis rentré la première fois dans ces ruelles c&amp;rsquo;était pour suivre la dame qui tient notre guesthouse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Can Tho</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0015/can-tho/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0015/can-tho/</guid>
      <description>13 juillet 2001 Cinq heures du mat&amp;rsquo; j&amp;rsquo;ai des frissons, je claque des dents et je monte le son. Sauf qu&amp;rsquo;il doit déjà faire 25 degrés et qu&amp;rsquo;on n&amp;rsquo;a pas de radio. Ca doit être un mauvais rêve&amp;hellip; Mais non, il est bien 5H00 et nous voilà déjà debout, tu parles de vacances. Je suis sûr qu&amp;rsquo;on n&amp;rsquo;aurait pas été obligé de se lever si tôt dans les Vosges&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bus Pour Can Tho</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0014/bus-pour-can-tho/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0014/bus-pour-can-tho/</guid>
      <description>12 juillet 2001 C&amp;rsquo;est parti pour Can Tho, ville du delta du Mékong. Enfin un vrai bus. Avec la musique à donf dans les oreilles, les slows d&amp;rsquo;enfer avec la vidéo (et oui&amp;hellip;), des vendeuses de tout qui passent et repassent dans le bus, des gens assis dans l&amp;rsquo;allée et&amp;hellip; très important, un moteur qui cale tout le temps. Ca fait tout de même plus vrai! Même si ça fout la trouille quand on est en plein milieu d&amp;rsquo;un carrefour à 2 X 4 voies!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saigon</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0013/saigon/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0013/saigon/</guid>
      <description>11 juillet 2001 Aujourdhui, on arpente la ville, découvrant les surprises que nous réserve Saigon. Dix millions dhabitants, plus de deux millions de scooters, quelques voitures (plus quà Hanoï) et camions. La ville donne une image très dynamique, beaucoup moins conservatrice que la capitale Hanoï (ici, moins de papis en pyjama!). En souvenir de la colonisation française, de beaux monuments comme la poste (magnifique), lhôtel de ville, lopéra, les Champs Elysées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nha Trang</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0012/nha-trang/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0012/nha-trang/</guid>
      <description>7 juillet 2001 La nuit dans le bus était vraiment pourrie. Les sièges n&amp;rsquo;étaient pas inclinables, en skaï bien collant, parfait pour transpirer, les sacs à dos sous les sièges et dans l&amp;rsquo;allée pour nous empêcher d&amp;rsquo;allonger les jambes. Et le chauffeur ne s&amp;rsquo;est arrêté que deux fois, de 8H00 du soir à 10H00 du matin! Et encore, la première fois, c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;a pas eu le choix, on avait crevé&amp;hellip; En plus, c&amp;rsquo;est à croire qu&amp;rsquo;il a soigneusement évité les restos et autres WC publics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Son</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0011/my-son/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0011/my-son/</guid>
      <description>5 juillet 2001 Une fois de plus, on aurait pu se jouer le plan pépère de la visite organisée. Mais à bien y réfléchir&amp;hellip; deux heures de bus avec 50 autres visages pâles, 2 heures de visite de My Son - qu&amp;rsquo;a beau être un site cham, que ça reste quand même des vieilles pierres - les explications historiques en &amp;ldquo;angliche&amp;rdquo; avec l&amp;rsquo;accent qui tue et le retour en bus avec la clim qui ne marche pas&amp;hellip; ben ça nous fait pas trop envie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoï An</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0010/ho%C3%AF-an/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0010/ho%C3%AF-an/</guid>
      <description>4 juillet 2001 Déjà, le Vietnam est un pays qui s&amp;rsquo;étire du nord au sud tout en longueur. En plus, tout le monde voyage avec les fameux billets &amp;ldquo;open tour&amp;rdquo;, dans les mêmes bus, avec les mêmes arrêts. Résultat, on croise sans arrêt les mêmes tronches et on finit même par sympathiser avec quelques personnes. Quelques rares personnes, faut pas déconner, en règle générale, on n&amp;rsquo;aime pas les gens. C&amp;rsquo;est comme ça qu&amp;rsquo;on se trouve à faire un bout de chemin avec Clémence et Jérôme, qu&amp;rsquo;on entraîne dans un périple sous le soleil dans les rues de Hoï An à la recherche d&amp;rsquo;un hôtel bon marché et si possible avec des fenêtres qui donnent sur autre choses que sur un couloir intérieur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hué</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0009/hu%C3%A9/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0009/hu%C3%A9/</guid>
      <description>2 juillet 2001 Malgré les places au fond du bus, la clim purement virtuelle, les amortisseurs inexistants, les raccords tous les 5 km sur la route (hauts de bien 5 cm) et les travaux (donc la poussière) tout du long, on arrive vers midi à Hué. M&amp;ecirc;me pas trop fatigué. Une petite douche pour enlever la poussière accumulée pendant la nuit et nous voici frais et dispos, prêts pour la visite de la cité impériale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adieu Hanoï</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0008/adieu-hano%C3%AF/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0008/adieu-hano%C3%AF/</guid>
      <description>01 juillet 2001 Ce soir, on quitte Hanoï. Il faut dire que nos oreilles commencent à souffrir vraiment du vacarme de la rue. N&amp;rsquo;empêche qu&amp;rsquo;on est quand même un peu triste de quitter cette ville très vivante -ça, aucun doute- et accueillante -nous on a trouvé. On espère juste pouvoir y retourner un jour et que la ville n&amp;rsquo;ait pas trop changé, que les mobs qui ont remplacé les vélos ne soient pas à leur tour remplacées par de grosses voitures.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Baie D&#39;Along</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0007/la-baie-dalong/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0007/la-baie-dalong/</guid>
      <description>28 juin 2001 Sept heures, c&amp;rsquo;est parti pour ce que tout le monde nous prédit être le couronnement de notre séjour à Hanoï: la baie d&amp;rsquo;Along. Voici le programme de notre troisième visite organisée. Aujourd&amp;rsquo;hui, bus jusqu&amp;rsquo;à Along City (4 heures avec l&amp;rsquo;arrêt traditionnel à la boutique bien sûr&amp;hellip;). Puis mini-croisière d&amp;rsquo;environ 5 heures dans la superbes baie pour atteindre l&amp;rsquo;île de Cat Ba où nous dormirons. Demain, &amp;ldquo;trek&amp;rdquo;, autrement dit balade à travers Cat Ba, 12 km avec 6 montagnes à passer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Lac D&#39;Hanoï</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0006/le-lac-dhano%C3%AF/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0006/le-lac-dhano%C3%AF/</guid>
      <description>27 juin 2001 Ce matin, lever à laube pour profiter de la fraîcheur au bord du lac. Il est vraiment génial ce lac, toute la ville sy rencontre. Et là, on retrouve plein de papis et de mamies qui font leur gym. Le spectacle vaut vraiment le lever matinal. Mouvements dassouplissements, marche rapide autour du lac en soufflant bien et en balançant les bras loin devant, mouvements énergiques ou au contraire très zen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tours Organisés Autour D&#39;Hanoï</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0005/tours-organis%C3%A9s-autour-dhano%C3%AF/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0005/tours-organis%C3%A9s-autour-dhano%C3%AF/</guid>
      <description>25 juin 2001 Tour organisé à la baie dHalong terrestre: Hoa Lu et Tam Coc. Le trajet pour y aller est superbe. Nous roulons sur une route défoncée, en fait une sorte de digue entourée de part et dautres de rizières à différents stades. Sous leau, en riz, en pousses, en repiquage, en labours, en jachère. Les rizières sont noires de monde! Jusquà dix paysans travaillent dans chaque lopin, bêchant, arrachant, repiquant ou labourant avec son boeuf, son buffle ou parfois de drôles de motoculteurs démesurés qui les traînent leur donnant lair de faire du ski nautique!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Culture À Hanoï</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0004/culture-%C3%A0-hano%C3%AF/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0004/culture-%C3%A0-hano%C3%AF/</guid>
      <description>23 juin 2001 Le Vietnam est assez contrasté. Jai déjà dit que je le trouve à la fois en avance et en retard par rapport au Laos, ce qui est paradoxal. Ca se confirme. Les villes sont beaucoup plus développées, grandes et modernes ici. De vraies villes avec plein de scooters et même quelques voitures. Au Laos, la capitale elle-même ressemble à un gros village et la circulation nest vraiment pas très dense.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sapa</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0003/sapa/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0003/sapa/</guid>
      <description>21 juin 2001 Il pleut sur Sapa, les nuages cachent les belles rizières en terrasses qui soffraient hier à la vue de notre chambre. La vallée est mouillée. Alors, on joue aux cartes avec un anglais, Ben, et deux suédoises, Chrichtine et Ellen. A midi, on descend à Cat Cat, à travers de super chouettes paysages de rizières en terrasses. Village Hmong où jouent des mômes en habits bleu-marine traditionnels de tous les jours, champs où travaillent les paysans, rencontre avec la petite bergère des cochons chinois et avec le chevrier peu après la cascade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réflexions En Bus</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0002/r%C3%A9flexions-en-bus/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0002/r%C3%A9flexions-en-bus/</guid>
      <description>20 juin 2001 On sest pris la tête avec le gars du bus parce quon ne voulait payer que le prix normal. Cest vraiment compliqué de savoir quoi faire, comment agir pour le mieux quand on est dans un pays où la situation financière des gens quon côtoie est tellement inférieure à la notre. Un agriculteur dans le Sud du Vietnam, qui travaille 8 heures dans son champ, gagne 9FF par jour et donc un smicard français est 25 fois plus riche en argent que ce brave paysan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hanoï</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0001/hano%C3%AF/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0001/hano%C3%AF/</guid>
      <description>15 juin 2001 Hier, on a passé la soirée avec Matthieu et Ludivine autour dune Lao Beer! Cest rigolo, ils sont partis en novembre et font le tour inverse de nous. Soit Amérique Centrale (dont Costa Rica et Mexique) puis Népal et Asie du Sud Est. Ils nous ont donné de bonnes adresses au Costa Rica et au CambodgeLever difficile à cinq heures, bus à la fraîche (ça fait un bien fou) et arrivée avant 9h00 à Vientiane.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Vietnam</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/carnet.de.voyage/</guid>
      <description>On a rencontré pas mal de voyageurs qui venaient du Vietnam et qui étaient déçus par les vietnamiens qu&amp;rsquo;ils avaient trouvés antipathiques. Et bien pas nous! On est tombé sur des gens accueillants et amicaux et qui ont presque toujours répondu à nos sourires - quand il ne les avaient pas provoqués.
Le Vietnam restera pour nous d&amp;rsquo;abord Hanoï, la capitale nonchalante. Avec ses rues bondées de scooters, ses trottoirs où les habitants papotent, mangent et font la sieste, son vieux quartier où chaque métier possède sa rue et où chaque rue est dédiée à un métier, et puis surtout son lac si plein de vie avec ses papis en pyjama et ses cafés, permanents ou improvisés, dont les terrasses font le coeur de la ville et sont, avec les marchés, les lieux de rencontres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour À Vientiane</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0008/retour-%C3%A0-vientiane/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0008/retour-%C3%A0-vientiane/</guid>
      <description>14 juin 2001 Journée transports dans les montagnes magnifiques, tantôt couvertes de forêts, tantôt de cultures sur brûlis. Chaque nouveau virage provique l&amp;rsquo;émerveillement. Des montagnes à perte de vue. Sur la route, de nombreux enfants nous font signe. Il faut dire que le taux de scolaristaion est très faible. La très grande majorité des laotiens est paysanne et les enfants aident très tôt. Ils vont en moyenne trois ans à l&amp;rsquo;école, mais c&amp;rsquo;est une moyenne nationale, sachent qu&amp;rsquo;en fait il y a un gros gros décalage entre villes et campagne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luang Prabang</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0007/luang-prabang/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0007/luang-prabang/</guid>
      <description>11 juin 2001 En route pour Luang Prabang! On n&amp;rsquo;avait pas vu cela depuis le Népal quand on avait pris un tour organisé pour Chittwan: pas un seul autochtone dans le bus!!! C&amp;rsquo;est un peu tristounet, d&amp;rsquo;autant qu&amp;rsquo;il pleut des trombes. Le bon côté c&amp;rsquo;est que la pluie ravive les couleurs de la terre et des plantes et que les nuages enfermant le sommet des pics rocheux, leur donnent un petit air mystérieux&amp;hellip; On s&amp;rsquo;enfonce entre les montagnes en suivant une petite route tortueuse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vang Vieng</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0006/vang-vieng/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0006/vang-vieng/</guid>
      <description>9 juin 2001 On se paie un petit luxe ce matin. On a réservé deux billets davion Vientiane-Hanoi. Cela va nous éviter un trajet de 24 heures en bus. Comme les transports au Vietnam nont pas lair fastoches, autant arriver frais (surtout quon a toujours un peu mal aux fesses du vélo). Du coup, on arrive un peu tard au terminal de bus et on se retrouve assis par terre dans lallée du bus pourtant confortable qui doit nous emmener à Vang Vieng, 160km au nord de Vientiane.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vientiane</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0005/vientiane/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0005/vientiane/</guid>
      <description>7 juin 2001 Lever 5h00. Le bus est sensé partir à 6h00 pour un trajet de 7 à 10 heures selon les sources. Il part à 6h30, ce qui est sa nouvelle heure, mais à part le chauffeur et la vendeuse de tickets, personne ni aucune affiche nétait au courant&amp;hellip; Top luxe, on voit quon monte à la capitale, on a la clim! Le bus part plein et continue à charger du monde au fur et à mesure des arrêts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savannakhet</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0004/savannakhet/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0004/savannakhet/</guid>
      <description>6 juin 2001 Le son de la pluie battante nous cloue au lit. Tant pis pour le bus de 7h00! A 8h00, on se lève puisque la pluie n&amp;rsquo;a pas l&amp;rsquo;air de se coucher. On hèle un touk-touk -enfin c&amp;rsquo;est plutôt le contraire qui se passe- déjà rempli avec cinq dames, un garçon et plein de provisions provenant du marché. En fait, c&amp;rsquo;est comme ça dans tous les transports en commun, ils sont plein plein de provisions et courses en tous genres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paksong</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0003/paksong/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0003/paksong/</guid>
      <description>5 juin 2001 A COMPLETER
Laprès-midi, on prend un pick-up pour aller de Paksé à Paksong tout en se disant quils pourraient être un peu plus créatifs au niveau des noms des villes et villages. Paksong à une cinquantaine de kilomètres à lest de Paksé et plus au nord Pakxan, Don Khong juste à côté de Don Khon et Sepon dans le même coin que Sekong&amp;hellip; On finit par perdre notre latin, surtout lorsquon sait quen thaïlandais un mot peut vouloir dire quelque chose et son contraire selon lintonnation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si Phan Don</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0002/si-phan-don/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0002/si-phan-don/</guid>
      <description>4 juin 2001 Heureusement que le brave Monsieur Pon -qui tient un restaurant du même nom juste à côté de notre hôtel, le seul restaurant où l&amp;rsquo;on peut conseiller d&amp;rsquo;aller manger d&amp;rsquo;ailleurs&amp;hellip; je n&amp;rsquo;ai jamais rien vu quelque chose ressembler moins à du poulet que ce qu&amp;rsquo;il sevent dans leur riz au poulet dans l&amp;rsquo;infâme restau juste à côté de celui de ce brave Monsieru Pon&amp;hellip; Heureusement donc que Monsieru Pon -qui parle vraiment bien le français&amp;hellip; ca fait 4 ou 5 personnes que l&amp;rsquo;on rencontre qui parle notre langue!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paksé</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0001/paks%C3%A9/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0001/paks%C3%A9/</guid>
      <description>2 juin 2001 Après quelques rapides formalités (5 minutes, on a même faiili passer sans se faire tamponner la sortie de Thaïlande ni l&amp;rsquo;entrée au Laos tant c&amp;rsquo;était bien indiqué et que tout le monde semblait s&amp;rsquo;en fiche royalement), nous voilà au Laos avec un visa de trente jours. Depuis le temps qu&amp;rsquo;on le regardait depuis l&amp;rsquo;autre côté du Mékong! Tout de suite, camionnette de 14 places où on s&amp;rsquo;entasse à 30 plus d&amp;rsquo;innombrables sacs de 10 kg de fruits.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Laos</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/carnet.de.voyage/</guid>
      <description>On avait vu en Thaïlande un instrument servant à concasser le grain, dans un musée. On a vu au Laos un gamin l&amp;rsquo;utiliser au bord d&amp;rsquo;un champ&amp;hellip; Il paraît que le Laos ressemle à la Thaïlande d&amp;rsquo;il y a trente ans, on n&amp;rsquo;a pas de mal à le croire.
Le pays est très peu peuplé. A peine 6 millions d&amp;rsquo;habitants pour une surface seulement deux fois plus petite que la France.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khon Chiam</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0012/khon-chiam/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0012/khon-chiam/</guid>
      <description>01 juin 2001 Lever matinal et bus-camion pour Khon Chiam (prononcé Konne Kiam). C&amp;rsquo;est tout petit mais quand même un peu touristique&amp;hellip; Si, si, on a déjà vu un farang ce matin. Et pour cause, ici il y a une superbe attraction: la rivière aux deux couleurs. Il s&amp;rsquo;agit en fait du Mekong et de la rivière Moon qui se rejoignent. Le premier est rouge-brun, la deuxième est verte. Le meilleur endroit pour voir la réunion de ces deux cours d&amp;rsquo;eau, est un promontoire derrière le Wat, le temple du village.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khon Kaen</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0011/khon-kaen/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0011/khon-kaen/</guid>
      <description>29 mai 2001 Même minibus-camion qu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;aller pour retourner à Loei où nous prenons un bus pour arriver à Khon Kaen 4 heures plus tard.
Mardi 29 mai. Même minibus-camion qu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;aller pour retourner à Loei où nous prenons un bus pour arriver à Khon Kaen 4 heures plus tard. Khon Kaen est une grande ville, la quatrième de Thaïlande, mais contrairement à Chiang Maï, elle nous fait très vite bonne impression.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiang Khan</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0010/chiang-khan/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0010/chiang-khan/</guid>
      <description>25 mai 2001 Dur dur ce matin, lever 6h00, camion-bus 6h30, bus avec clim (c&amp;rsquo;est plus sain pour se réveiller) pour Pitsanoulok 7h00, arrivée 8h30, bus sans clim&amp;rsquo; (on est a priori réveillé) pour Loei 9h30, arrivée 13h20, camion-bus pour Chiang Khan 13h30, arrivée 14h30! A 15h30, on déjeune enfin! La route pour Loei était superbe. Nous étions au milieu des montagnes vertes et rouges. En effet la terre est ocre rouge, comme à Madagascar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sukhotaï</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0009/sukhota%C3%AF/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0009/sukhota%C3%AF/</guid>
      <description>24 mai 2001 Il paraît que les Thaïlandais vénèrent leur roi. Il vaut mieux, parce qu&amp;rsquo;il est un peu comme bouddha: présent partout. Placardé dans les bus, dans les lieux publics ou sur des panneaux publicitaires. En statue dans les rue. Estampillé sur les billets et les timbres. Immortalisé à la télé, et pour ceux qui en veulent encore, photographié sur de nombreuses cartes postales et sur les calendriers. Le plus chouette (mais chacun ses mauvais goûts) étant une série de fresques peintes sur le mur d&amp;rsquo;une école à Bangkok (près du Wat Pho) où l&amp;rsquo;on peut voir le roi dans le ciel, au-dessus d&amp;rsquo;un paysage rural, et une rivière qui semble jaillir du monarque pour irriguer les terres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour À Chiang Maï</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0008/retour-%C3%A0-chiang-ma%C3%AF/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0008/retour-%C3%A0-chiang-ma%C3%AF/</guid>
      <description>22 mai 2001 Ce matin, on a mal aux fesses! Merci la mob et son siège tout dur! Bus pour Chiang Maï, climatisé! A nouveau on traverse de jolies montagnes vertes. Sur la route, de nombreuses &amp;ldquo;maisons des esprits&amp;rdquo;. Ce sont en fait des maisonnettes genre grandes cabanes à oiseaux perchées sur un pied à environ 1m40 du sol (pas 1m50, plutôt ENVIRON 1m40). Avant de débuter toute nouvelle construction -une maison, un hangar, une étable, etc- on construit une maison aux esprits afin que les esprits qui habitent le lieu puissent s&amp;rsquo;y réfugier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paï</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0007/pa%C3%AF/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0007/pa%C3%AF/</guid>
      <description>19 mai 2001 C&amp;rsquo;est marrant comme d&amp;rsquo;un pays à l&amp;rsquo;autre une même langue peut différer. L&amp;rsquo;anglais par exemple. Aux Usa et en Angleterre, c&amp;rsquo;est très très différent; langage en évolution vers une simplification forte pour les premiers, langue délicate très articulée pour les seconds. Hé bien,cette langue est encore différente en Inde,en Thaïlande et sans doute ailleurs. En plus, quand elle est parlée par des français,des indiens ou des thaïs, ça accentue encore les différences.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Départ Pour Chiang Mai</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0006/d%C3%A9part-pour-chiang-mai/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0006/d%C3%A9part-pour-chiang-mai/</guid>
      <description>17 mai 2001 Encore une bonne petite journée de glandouille, c&amp;rsquo;était parfait. Petit déj de rois: tartines de pain et lait chocolaté. Déjeuner &amp;ldquo;maison&amp;rdquo;: spaghetti al dente bien sûr (Lionel les aime tant qu&amp;rsquo;il les fait a toutes les sauces, même vinaigrette!), ananas frais. Tout cela entrecoupé de séances de piscine avec revues féminines pour moi et ordinateur pour Lionel. Finalement, on s&amp;rsquo;est retrouvé a la bourre pour poster les 17 paquets de photos a Anne-Sophie, faire nos sacs et partir en courant pour la gare&amp;hellip; ou on est arrivés avec une heure d&amp;rsquo;avance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ayutthaya</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0005/ayutthaya/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0005/ayutthaya/</guid>
      <description>16 mai 2001 Lever 7H00, départ 7H30. On va à Ayutthaya, l&amp;rsquo;une des anciennes capitales de la Thaïlande, à 88 km de Bangkok. Métro pour rejoindre rapidement le nothern bus terminal. C&amp;rsquo;est cool, ça permet d&amp;rsquo;éviter la circulation toujours bouchée. Entre le métro et la centrale des bus, il n&amp;rsquo;y a que quelques kilomètres à parcourir en bus. Le 77 qu&amp;rsquo;on nous dit. Alors, confiants on se met à l&amp;rsquo;arrêt de bus, c&amp;rsquo;est inscrit 77, ça signifie que son arrêt est là.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nakhon Pathom</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0004/nakhon-pathom/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0004/nakhon-pathom/</guid>
      <description>13 mai 2001 Un petit tour au musée retraçant les événements liés au fameux pont. Ca, c&amp;rsquo;est pour comprendre un peu l&amp;rsquo;histoire du pays. Un petit tour en train au milieu des splendides forêts avec un passage sur le pont cité plus haut. Ca, c&amp;rsquo;est pour découvrir et admirer la nature. Et enfin, un petit tour avec pause déjeuner aux cascades Sai Yoke Noi. Ca, c&amp;rsquo;est pour observer les thaïlandais qui profitent de leur week-end.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Pont  De La Rivière Kwai</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0003/le-pont-de-la-rivi%C3%A8re-kwai/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0003/le-pont-de-la-rivi%C3%A8re-kwai/</guid>
      <description>11 mai 2001 Un bus climatisé confortable nous amène à Kanchanaburi, 130 km à l&amp;rsquo;Ouest de Bangkok. Nous autres touristes venont ici pour voir un pont. Mais pas n&amp;rsquo;importe quel pont. LE pont. Le pont de la rivière Kwai. Que d&amp;rsquo;histoire! Pendant la seconde guerre mondiale, 30000 prisonniers alliés et 100000 travailleurs asiatiques ont travaillé pour construire cette ligne de chemin de fer que les japonais comptaient utiliser pour relier la Thaïlande à la Birmanie dans le but d&amp;rsquo;envahir l&amp;rsquo;Inde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Métro, Bâteau    Wat Pho</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0002/m%C3%A9tro-b%C3%A2teau...-wat-pho/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0002/m%C3%A9tro-b%C3%A2teau...-wat-pho/</guid>
      <description>8 mai 2001 Journée détente à Bangkok. Pour ne pas dire farniente. Notre plus grosse activité nous a tout de même conduits non pas à l&amp;rsquo;autre bout de la ville, mais à l&amp;rsquo;autre bout de la rue pour nous faire faire des photos d&amp;rsquo;identité. Avec cette chaleur, ce n&amp;rsquo;est pas si anodin que cela! Heureusement qu&amp;rsquo;il y a la piscine pour se rafraîchir un peu&amp;hellip;
9 mai 2001 Journée studieuse à BKK pour dire comme les locaux (Bangkok=BKK).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bangkok Et Pak Chong</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0001/bangkok-et-pak-chong/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0001/bangkok-et-pak-chong/</guid>
      <description>5 mai 2001 Petite toilette dans lavion. Il y a un kit parfait! Eau de cologne qui sent bon, petite crème pour les mains et produit à la menthe super fort pour bains de bouche! Même de laprès rasage&amp;hellip; On se sent propre comme des sous neufs et pleins de bonnes senteurs malgré nos habits gris de poussière.
En fait, cest ce que nous pensions, mais dans la voiture dIsa et Jeremy venus nous chercher à laéroport, ils ont bien vu que nous nétions pas tout frais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Thailande</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/carnet.de.voyage/</guid>
      <description>Que de changements par rapport à lInde! On a vraiment atterri dans un autre monde. On est revenu au 21ème siècle en quelques sortes. Tant mieux et tant pis.
La nature est fantastique, verte et généreuse à ne plus savoir où pousser. Il y a plein de forêts, de cascades, ça fait de chouettes balades. Par contre, quest-ce ce quil peut y avoir comme temples! Partout! Quand on ferme les yeux, on voit Bouddha!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Au Revoir Calcutta</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0003_inde20010428/0002/au-revoir-calcutta/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0003_inde20010428/0002/au-revoir-calcutta/</guid>
      <description>3 mai 2001 Lionel a une fois de plus bien veillé dans le train et moi&amp;hellip; bien dormi! Arrivée à la gare de Sealdah (à Calcutta) à 8H45. Direction Sudder street (la rue des touristes) dans un bus chargé où la chaleur nous rend tout dégoulinants! Quel bonheur&amp;hellip; Hôtel Paragon (le même que lors de notre précédent passage), vite une douche, lessive urgente (genre plus de culottes), arrachage du néon de la chambre avec la corde à linge qu&amp;rsquo;on y a benêtement attachée, rafistolage discret au scotch et &amp;hellip; on court chez le Sikh (notre resto préféré) se régaler d&amp;rsquo;un épinard (quel délice), lentilles, chapattis, raita, lassi et thé noir!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daarjeeling</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0003_inde20010428/0001/daarjeeling/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0003_inde20010428/0001/daarjeeling/</guid>
      <description>28 avril 2001 Siliguri, départ en minibus (encore un bus) pour Darjeeling que nous atteignons 4 heures plus tard, les fesses en compote. Surtout qu&amp;rsquo;en 3 mois de promenade, on a perdu toute la bonne graisse qui protégeait les os de nos fesses. On a l&amp;rsquo;impression d&amp;rsquo;avoir les os qui transpercent la peau à force d&amp;rsquo;être assis. Bref, il est 13H00, on a notre hôtel. Plutôt rapide, hier à 8H00 du mat&amp;rsquo; on attendait notre bus et nous voilà déjà arrivés!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Inde</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0003_inde20010428/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0003_inde20010428/carnet.de.voyage/</guid>
      <description> Après le Népal, un petit tour à Daarjeeling et quelques jours à Calcutta, histoire de faire nos adieux et de manger quelques épinards chez &amp;ldquo;le sick&amp;rdquo;&amp;hellip;
Liste des pages :Carnet de Voyage : Inde  (Feb 18, 2001)Arrivée À Delhi  (Feb 18, 2001)Agra Et Le Taj Mahal  (Feb 20, 2001)Premier Jour À Jaïpur  (Feb 21, 2001)Pushkar, Au Pays Des Baba Cools  (Feb 24, 2001)Udaïpur  (Feb 26, 2001)En Route Pour Goa  (Feb 28, 2001)Vacances À Goa  (Mar 3, 2001)Un Bien Long Trajet En Train  (Mar 8, 2001)Cochin  (Mar 10, 2001)Allepey - Quillon, Les Backwaters  (Mar 13, 2001)Varkala  (Mar 14, 2001)Kovalam  (Mar 15, 2001)Kodaikanal Un Peu De Montagne  (Mar 18, 2001)Madurai  (Mar 21, 2001)Pondichery Chery  (Mar 23, 2001)Mahabalipuram  (Mar 25, 2001)Tirukalikundram  (Mar 27, 2001)Le Train Pour Puri  (Mar 29, 2001)Calcutta  (Apr 2, 2001)Varanasi  (Apr 7, 2001)Carnet de Voyage : Inde  (Apr 28, 2001)Daarjeeling  (Apr 28, 2001)Au Revoir Calcutta  (May 3, 2001)Le trajet    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Jungle</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0006/la-jungle/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0006/la-jungle/</guid>
      <description>25 avril 2001 Départ de Kathmandou à 12H30. Arrivée à Sauraha, autrement dit le parc national de Chittwan. L&amp;rsquo;après-midi même on va se balader vers les gros éléphants et en bordure de jungle le long de la Rafti River. Martin-pêcheurs, perroquets verts et&amp;hellip; un rhinocéros! Enorme. En fait, on voit ses fesses qui s&amp;rsquo;éloignent à 200 mètres de nous. C&amp;rsquo;est un bon début. Sûrement que demain on en verra plein et aussi des tigres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bhaktapur</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0005/bhaktapur/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0005/bhaktapur/</guid>
      <description>21 avril 2001 Visite a Bhaktapur ou nous nous sommes regales. C&amp;rsquo;est un gros village a l&amp;rsquo;atmosphere medieval. Ruelles pavees, enfants courant avec leur cerceau au bout d&amp;rsquo;une tige (c&amp;rsquo;est vrai qu&amp;rsquo;il y en avait beaucoup au moyen-age, des enfants avec des tiges), maisons largement boisees, femmes battant les gerbes de ble et de riz afin d&amp;rsquo;en detacher les grains, grains sechant au soleil sur les nombreuses petites places en compagnie des poteries mises a secher par les potiers, potiers faisant naitre de multiples pots de la terre entre leurs doigts, papis et mamies roupillant au soleil, enfants se faisant savonner energiquement par leur mere (et ne semblant pas y prendre trop plaisir vu leurs hurlements), et les innombrables temples.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patan</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0004/patan/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0004/patan/</guid>
      <description>19 avril 2001 Il fait super beau. Lionel est toujours malade, il a perdu l&amp;rsquo;odorat et le gout. L&amp;rsquo;avantage, c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;il peut manger n&amp;rsquo;importe quoi du coup (et Marion a perdu la raison, elle me croit quand je lui dis cela). Quel malheur, nous sommes prives d&amp;rsquo;internet. Encore une coupure d&amp;rsquo;electricite, pour changer! De toute facon, il y a rarement d&amp;rsquo;electricite dans la journee et c&amp;rsquo;est tres tres aleatoire. Pareil pour l&amp;rsquo;eau, les coupures sont tres tres frequentes et parfois tres longues (quand il est l&amp;rsquo;heure de la douche du soir jusqu&amp;rsquo;au lendemain par exemple).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swayambunath</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0003/swayambunath/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0003/swayambunath/</guid>
      <description>17 avril 2001 Partir a deux, c&amp;rsquo;est quand même réconfortant. Il y en a toujours un pour prendre soin de l&amp;rsquo;autre. Moi, j&amp;rsquo;ai Marion. Et depuis quelques jours, depuis ce jour maudit ou je me suis réveille en disant &amp;ldquo;j&amp;rsquo;ai mal à la go&amp;rsquo;ge&amp;rdquo;, je suis aux petits soins. En plus de la panoplie traditionnelle de médicaments occidentaux contre le rhume, Marion essaie une nouvelle médecine. Pas spécialement originaire du Népal, je ne crois pas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kathmandou</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0002/kathmandou/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0002/kathmandou/</guid>
      <description>16 avril 2001 On se réveille pleins de courbatures à Kathmandou. Merci Sarangkot! Super chouette balade dans la ville. L&amp;rsquo;architecture est vraiment sympa, plein de façades sont sculptées en bois, il y a des jolis balcons partout, du fer forge aux fenêtres, souvent la bonne surprise d&amp;rsquo;un visage qui nous observe a l&amp;rsquo;abri d&amp;rsquo;une fenêtre. Il y a un nombre incroyable de temples, tous très beaux et a usages multiples: pour se reposer sur leurs escaliers, pour y installer son étal de légumes, de bracelets ou de poteries, ou de temps a autres pour prier et appliquer les gestes rituels (faire une offrande, tourner sur soi-même, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pokhara</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0001/pokhara/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0001/pokhara/</guid>
      <description>10 avril 2001 En route pour le Népal! Trajet cool dans un bus plutôt correct et avec un chauffeur même pas taré! Huit à neuf heures de trajet, frontière (Sunauli), visa népalais (30 dollars pour 60 jours), hôtel à Bairhawa.
11 avril 2001 C&amp;rsquo;est reparti pour huit heures, vers Pokhara cette fois. C&amp;rsquo;est un &amp;ldquo;public bus&amp;rdquo;: il est bondé et il s&amp;rsquo;arrête à chaque coin de rue. Il y a même une biquette qui voyage sur le toit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Nepal</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/carnet.de.voyage/</guid>
      <description>Marion gardait un excellent souvenir du Nepal. De veritables vacances par rapport a l&amp;rsquo;Inde dans un pays superbe habite par des gens vraiment acceuillants.
Aujourd&amp;rsquo;hui, notre vision est un peu plus amere. En fait d&amp;rsquo;accueillants, on a surtout trouve des gens&amp;hellip; commercants. Partout, tout le temps. A un tel point qu&amp;rsquo;on ne sait plus trop si les &amp;ldquo;Namaste&amp;rdquo; qui nous sont adresses signifient &amp;ldquo;bonjour&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;sors tes billets&amp;rdquo;. Et avec le tourisme de masse qui deferle ici (comme en Inde d&amp;rsquo;ailleurs), pas sur que cela s&amp;rsquo;arrange.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varanasi</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0020/varanasi/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0020/varanasi/</guid>
      <description>7 avril 2001 Le train est notre moyen de transport préféré. Mais cette fois-ci, quelle horreur! Pourtant nous étions en &amp;ldquo;sleeper class&amp;rdquo;, ces wagons assez bien fichus où les dossiers se relèvent se transformant en couchettes, offrant une confortable place pour s&amp;rsquo;allonger. Et c&amp;rsquo;est calme! En remontant sur Calcutta, je m&amp;rsquo;étais fait remarquer parce que je traînais un peu pour éteindre la lampe qui me servait à bouquiner pendant que Marion dormait.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calcutta</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0019/calcutta/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0019/calcutta/</guid>
      <description>2 avril 2001 Ce n&amp;rsquo;est pas la premiere fois que l&amp;rsquo;on ressent cela: aujourd&amp;rsquo;hui encore, nous sommes tirailles par deux envies contradictoires. D&amp;rsquo;une part on aimerait bien s&amp;rsquo;arreter un peu plus longtemps ici a Puri. On s&amp;rsquo;y sent vraiment bien, on y mange vraiment bien, l&amp;rsquo;ambiance est tres decontractee, la mer et la plage sont agreables, els indiens ne sont poas aussi stresses et sressants que dans les grandes villes, l&amp;rsquo;endroit ou on loge est reposant et les proprietaires si souriants&amp;hellip; Mais d&amp;rsquo;un autre cote, on ressent l&amp;rsquo;appel du large -je sais qu&amp;rsquo;on ne voyage pas en bateau, c&amp;rsquo;est une image, une parabole, juste pour dire qu&amp;rsquo;on a envie de continuer notre route pour decouvrir toutes ces choses qui nous attendent, a commencer par Calcutta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Train Pour Puri</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0018/le-train-pour-puri/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0018/le-train-pour-puri/</guid>
      <description>29 mars 2001 Depart pour Madras. Il y fait un peu plus frais qu&amp;rsquo;a Mamallapuram et les gens sont particulieremenet accueillants. C&amp;rsquo;est une villa agreable, tres coloree et&amp;hellip; tres vivante (&amp;ldquo;vivante&amp;rdquo;, en Inde! Quel scoop&amp;hellip;). En fait, on a profite de nos petites emplettes pour sillonner la ville a pieds et en bus. Notre hotel, et donc notre point de rayonnement etait dans le China bazar. Partout, le long des trottoirs, des marchands ambulants de fruits et legumes mais aussi de beaucoup d&amp;rsquo;autres choses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tirukalikundram</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0017/tirukalikundram/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0017/tirukalikundram/</guid>
      <description>27 mars 2001 Petit bourg ou gros village, Tirukalikundram se trouve a une quinzaie de km de Mahabalipuram. Il y a tres peu de touristes et 2 temples dont un identique par la forme a celui de Madurai (4 grandes tours) et l&amp;rsquo;autre perche en haut d&amp;rsquo;une colline. C&amp;rsquo;est super sympa de s&amp;rsquo;y plonger, de se retrouver dans la rue en construction ou quelques 40 personnes travaillent. D&amp;rsquo;un cote la chaine pour amener l&amp;rsquo;eau tiree au puits par une equipe, celle pour amener le sable, et celle pour les gros cailloux, le tout transporte sur la tete et ramasse avec des sortes de grandes pioches larges.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mahabalipuram</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0016/mahabalipuram/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0016/mahabalipuram/</guid>
      <description>25 mars 2001 Mahabalipuram, qu&amp;rsquo;on peut aussi ecrire Mamallapuram, c&amp;rsquo;est un peu au nord de Pondicherry. Des que nous y sommes arrives, on s&amp;rsquo;y est sentis bien. C&amp;rsquo;est un village de tailleurs de pierres, au bord de la mer. Sur la plage, il y a un temple, on a pu le voir au loin assis sur une grosse barque de pecheurs rangee sur le sable. Il n&amp;rsquo;y a pratiquement jamais de vehicules qui passent, car les rues ou il est agreable de se ballader sont en retrait de la rue principale ou le bus nous a deposes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pondichery     Chery</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0015/pondichery-...-chery/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0015/pondichery-...-chery/</guid>
      <description>23 mars 2001 Pondichery n&amp;rsquo;est pas une ville ou il y a des tonnes de monuments a voir. C&amp;rsquo;est simplement une ville de taille moyenne, ou il fait bon se ballader. Enfin, c&amp;rsquo;est une facon de parler, ici on ne peut pas dire qu&amp;rsquo;il fasse bon. On peut dire qu&amp;rsquo;il fait tres chaud, que c&amp;rsquo;est la canicule, le cagnard, qu&amp;rsquo;on ne peut pas faire un mouvement sans degouliner de transpiration.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madurai</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0014/madurai/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0014/madurai/</guid>
      <description>21 mars 2001 Decidement, je suis amoureux des bus indiens. Pour quitter notre douce montagne et notre petit resto sympa a Kodail, on a pris le bus. En fait, on ne savait pas, mais c&amp;rsquo;etait un bus express, un peu plus cher, mais plus rapide. Pour gagner du temps, on ne s&amp;rsquo;est pas arretes moins souvent. Non, ici pour que les bus soient express, il faut prendre un chauffeur encore plus barge que les autres, qui fonce encore plus vite que les autres, au mepris des regles les plus elementaires de securite!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kodaikanal    Un Peu De Montagne</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0013/kodaikanal...-un-peu-de-montagne/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0013/kodaikanal...-un-peu-de-montagne/</guid>
      <description>18 mars 2001 Ce soir, ca fait tout drole: nous sommes habitues aux grosses chaleurs du sud et nous voici, pauvres malheureux en short et T-shirt a 2200 metres d&amp;rsquo;altitude a la nuit tombante. Et bien on se gele! Et pour une fois, on benit nos sacs a dos de nous tenir bien chaud! Alors qu&amp;rsquo;on serait bien restes sous la douche froide toute la journee depuis un mois, la, on a cherche un hotel avec eau chaude!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kovalam</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0012/kovalam/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0012/kovalam/</guid>
      <description>15 mars 2001 On continue notre tournee des plages du Kerala. Cette fois-ci, nous sommes a Kovalam, a une vingtaine de kilometres au sud de Trivandrum. A la sortie du train, il a fallu prendre un rickshaw (pour memoire ces scooters transformes en taxi) pour rejoindre la station de bus. Vraiment, les rickshaws, c&amp;rsquo;est quand meme de la racaille! Impossible de connaitre le prix d&amp;rsquo;une course, meme les locaux y sont confrontes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varkala</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0011/varkala/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0011/varkala/</guid>
      <description>14 mars 2001 Nous voici à Varkala, village perché sur une falaise surplombant la mer, sur la Côte de Malabar. Il fait toujours très très chaud jour et nuit. Heureusement, un petit vent (chaud quand même) essaie de nous rafraîchir. Ici, il n&amp;rsquo;y a RIEN à faire, sauf admirer la mer qui s&amp;rsquo;étale sous nos yeux à perte de vue.
vers le sud, plus c&amp;rsquo;est épicé (cf. mésaventure à Mangalore).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Allepey - Quillon, Les Backwaters</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0010/allepey-quillon-les-backwaters/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0010/allepey-quillon-les-backwaters/</guid>
      <description>13 mars 2001 Une journée chaude mais calme. Un peu moins de 8 heures pour effectuer le trajet Alleppey-Quillon en bateau par les backwaters. L&amp;rsquo;arrivée sur Quillon, même si la ballade reste sympa, n&amp;rsquo;est pas exceptionnelle, on est sur un grand cours d&amp;rsquo;eau, tres large, bordé de cocotiers. C&amp;rsquo;est plutôt sur la première partie du voyage qu&amp;rsquo;on s&amp;rsquo;est régalés. Partout des indiennes faisant leur lessive au bord de l&amp;rsquo;eau, les garçons se lavant ou se baignant, des écoliers nous faisant des signes ou nous demandant des &amp;ldquo;school pens&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cochin</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0009/cochin/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0009/cochin/</guid>
      <description>10 mars 2001 Ce qu&amp;rsquo;il y a de plus difficile à supporter en Inde, c&amp;rsquo;est le bruit permanent. et c&amp;rsquo;est surtout du aux klaxons variés : camions, bus, rickshaws, voitures, motos, scooters, vélos, vendeurs de glaces&amp;hellip; Chacun a au moins un klaxon. Je dis &amp;ldquo;au moins&amp;rdquo; car beaucoup en ont plein! Pour menacer, pour avertir, pour reculer, pour impressionner, à une note, à 2 notes, à 3 notes et parfois, de véritables morceaux de musique!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un Bien Long Trajet En Train</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0008/un-bien-long-trajet-en-train/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0008/un-bien-long-trajet-en-train/</guid>
      <description>8 mars 2001 A regrets, et après un dernier bain matinal, nous quittons la plage de rêve de Palolem et Robinson Crusoé pour Cochin. Nous avons coupé le trajet: Goa-Magalore et Mangalore-Cochin le lendemain. On pense être ainsi plus frais pour surveiller les bagages dans le train&amp;hellip; qu&amp;rsquo;on croit, parce-qu&amp;rsquo;après un trajet fort sympathique (395 km, 48 roupies chacun, soit moins de 10 FF) de 14H45 à 21H00, on découvre que le seul train pour Cochin part à 3H45 du matin&amp;hellip; En plus, les &amp;ldquo;restrooms&amp;rdquo; (lits) de la gare sont fermés pour réparations&amp;hellip; Alors on a presque envie d&amp;rsquo;aller chercher un bus de nuit pour Mysore!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vacances À Goa</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0007/vacances-%C3%A0-goa/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0007/vacances-%C3%A0-goa/</guid>
      <description>3 mars 2001 On a une drôle de sensation en débarquant à Goa. C&amp;rsquo;est plus propre qu&amp;rsquo;ailleurs, moins bruyant, moins agressif, plus vert, plus souriant, les femmes ont des tenues et attitudes plus cools: cheveux courts, jupes sous le genoux au lieu du sari, etc. Et pour la première fois, c&amp;rsquo;est une femme qui nous reçoit à l&amp;rsquo;hôtel et règle tout avec nous! Dingue. Bref on ne se croirait pas en Inde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Route Pour Goa</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0006/en-route-pour-goa/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0006/en-route-pour-goa/</guid>
      <description>28 février 2001 Ce matin, on visite le City Palace, la maison du maharadjah transformée en musée pour la plus grande partie. Même si les peintures exposées ne me bouleversent pas, elle a raison Marion, ça fait partie du pays et louper cela signifierait ne pas connaître son histoire. Il y a 40 ans à peine, ils vivaient ici et c&amp;rsquo;est ici entre autres palais qu&amp;rsquo;ont été accueillis les Anglais, futurs colonisateurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Udaïpur</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0005/uda%C3%AFpur/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0005/uda%C3%AFpur/</guid>
      <description>26 février 2001 Ca y est, Lionel a un pantalon pas troué aux fesses! Un super pantalon de coton si large qu&amp;rsquo;on pourrait y tenir à deux (70 roupies)! Au moins, c&amp;rsquo;est confortable, et quelle classe! En plus il est tout content, il a acheté un petit dico d&amp;rsquo;anglais. Comprends pas pourquoi, ça fait double emploi avec moi!
Et puis, on a pris le bus pour Udaïpur. Le &amp;ldquo;direct&amp;rdquo; et &amp;ldquo;de luxe&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pushkar, Au Pays Des Baba Cools</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0004/pushkar-au-pays-des-baba-cools/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0004/pushkar-au-pays-des-baba-cools/</guid>
      <description>24 février 2001 Ils sont graves ces indiens! Sur la route en tous cas, ils sont carrément malades. Faut voir comment il roulait le chauffeur du car qui nous a emmenés à Pushkar. Comme les autres, c&amp;rsquo;est-à-dire comme un taré. On s&amp;rsquo;est retrouvés à l&amp;rsquo;avant du bus. quelques fois, tu te dis que ça ne passera jamais, nous on a eu du bol, c&amp;rsquo;est toujours passé. Mais vu les carcasses de camions et de bus que tu vois de temps en temps, il y en a pour qui le choc a été inévitable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premier Jour À Jaïpur</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0003/premier-jour-%C3%A0-ja%C3%AFpur/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0003/premier-jour-%C3%A0-ja%C3%AFpur/</guid>
      <description>21 février 2001 Après 5 heures de bus plutôt tranquille, on est à Jaïpur, 256 kms au Sud Ouest de Delhi. Sur la route, le paysage passe de verdoyant à sec, et les dromadaires deviennent plus fréquents que les chevaux comme bêtes de trait. On voit des buffles, dromadaires, et vaches devant les maisons avec les cochons, chèvres et moutons. On s&amp;rsquo;est trouvé une chambre simple mais propre avec les toilettes et douche à l&amp;rsquo;extérieur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agra Et Le Taj Mahal</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0002/agra-et-le-taj-mahal/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0002/agra-et-le-taj-mahal/</guid>
      <description>20 février 2001 Hier soir, on a mangé du riz dans un resto dans le Old Delhi. Les gens sont pauvres en grande majorité dans ce quartier, mais cela ne choque. En tout cas, cela ne nous a pas choqué. Peut-être parce qu&amp;rsquo;ils ont quand même l&amp;rsquo;air heureux. Que ça bouge, ça remue. Et puis la majorité ne meurre pas de faim tout de même. Mais ce matin, ce n&amp;rsquo;est pas la même chose.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arrivée À Delhi</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0001/arriv%C3%A9e-%C3%A0-delhi/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0001/arriv%C3%A9e-%C3%A0-delhi/</guid>
      <description>18 février 2001 Trop cool cet avion. Meme si Marion pleure toutes les larmes de son corps parce qu&amp;rsquo;on n&amp;rsquo;a pas eu de fenêtre. Mais qu&amp;rsquo;est-ce que t&amp;rsquo;en as à peter? Mate un peu! Un écran individuel pour regarder le film que tu veux, sur lequel tu peux faire des petits jeux vidéo! T&amp;rsquo;as même des infos touristiques sur plein de villes partout dans le monde&amp;hellip; C&amp;rsquo;est vrai que le temps passe plus vite quand on a bidouillé les boutons de la télécommande et qu&amp;rsquo;on s&amp;rsquo;est fait un petit jeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Inde</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/carnet.de.voyage/</guid>
      <description>Parler de l&amp;rsquo;Inde comme d&amp;rsquo;un simple pays serait lui faire perdre sa dimension (au propre et au figure). Il est preferable de parler de sous-continent indien, donc d&amp;rsquo;un territoire immense, avec toutes les disparites que cela peut comporter. De la chaine himalayenne de Darjeeling aux cocotiers de Goa, des ghats de Varanasi aux eglises catholiques de Fort Cochin, des ghettos de Bombay aux plages de Trivandrum, ou des ruelles passionnantes de Calcutta a la majestuosite du Taj Mahal, il y a 10 000 lieues.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour Vers Amman</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0008/retour-vers-amman/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0008/retour-vers-amman/</guid>
      <description>15 février 2001 Adieu Petra la rose, bonjour Amman la&amp;hellip; j&amp;rsquo;en sais rien. La chaleureuse on n&amp;rsquo;a qu&amp;rsquo;à dire, ou la blanche. Le minibus qui nous conduit est un peu pourri, il fait du bruit de partout et on se demande si le moteur va tenir jusqu&amp;rsquo;au bout. La route n&amp;rsquo;est pas franchement follichone.
La portion Petra, Shaback, Ma&amp;rsquo;an était plutôt sympa, mais depuis on trace sur la route du désert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petra</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0007/petra/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0007/petra/</guid>
      <description>13 février 2001 Minibus, hôtel, billet d&amp;rsquo;entrée (hyper cher: 250 FF pour 2 jours! mais bon, ça vaut le coup), nous voici à Petra.
Que dire sur Petra, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une cité vachement vieille, construite par un peuple qui s&amp;rsquo;appelait les nabateens (genre 500 ou 600 ans avant Jean-Claude&amp;hellip; Marion me précise que c&amp;rsquo;est Jesus-Christ en fait)(je réitère: quel ignare!). La cité donc est encaissée dans des montagnes, et le seul accès à la ville se fait par un grand canyon très étroit (3 mètres au minimum) et très haut (100 mètres par endroits).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Wadi Rum</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0006/le-wadi-rum/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0006/le-wadi-rum/</guid>
      <description>12 février 2001 Nos sacs sont prêts, on quitte Aqaba et sa douceur nonchalante comme on dit dans les guides (et c&amp;rsquo;est tellement vrai). Direction le Wadi rum (prononcer wadiroum, c&amp;rsquo;est pas un apero!), c&amp;rsquo;est-à-dire le désert Sud-Jordanien à environ 70 Km d&amp;rsquo;Aqaba.
C&amp;rsquo;est la première fois que je vais dans dans le désert et ce qui est le plus troublant selon moi, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;absence de bruit. Le silence total.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plongées En Mer Rouge</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0005/plong%C3%A9es-en-mer-rouge/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0005/plong%C3%A9es-en-mer-rouge/</guid>
      <description>11 février 2001 Les petits poissons dans l&amp;rsquo;eau nagent aussi bien que les gros! Plongée au paradis des plongeurs: la mer rouge. Nous sommes allés au Red Sea Diving Center, dans le centre d&amp;rsquo;Aqabe. Super sympa.
On a plongé sur une épave énorme, le Cedar, ou nous avons vu une multitude de poissons de toutes les couleurs: poissons-clowns, perroquets, anges, du corail éblouissant par ses formes et ses couleurs. Je ne suis pas très corail mais là!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aquaba</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0004/aquaba/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0004/aquaba/</guid>
      <description>8 février 2001 On s&amp;rsquo;est reveillés à 11H! Il est temps de se mettre à l&amp;rsquo;heure locale et pas seulement à l&amp;rsquo;heure des vacances! Special médecine: Khaled veut que je frotte doucement chaque jour mon eczéma avec une brosse à dents puis que j&amp;rsquo;y frotte de l&amp;rsquo;ail pendant une semaine et je ne devrais plus en avoir! Ce qui est sûr, c&amp;rsquo;est que les vampires ne vont pas me manger!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Du Côté De La Mer Morte</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0003/du-c%C3%B4t%C3%A9-de-la-mer-morte/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0003/du-c%C3%B4t%C3%A9-de-la-mer-morte/</guid>
      <description>07 février 2001 Khaled ne s&amp;rsquo;est pas reveillé, Lionel s&amp;rsquo;en est chargé et nous sommes sortis à la recherche d&amp;rsquo;un petit-dejeuner le temps qu&amp;rsquo;il se prépare. Une ruelle à gauche. On se fixe sur un truc classique genre pain-vache-qui-rit, cela rappellera Madagascar et évite les kebabs au petit dej, donc la bouche qui pue! On entre dans une échoppe où il y a de la vache qui rit, on a déjà repéré la boulangerie en face.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Visite De Jerash</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0002/la-visite-de-jerash/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0002/la-visite-de-jerash/</guid>
      <description>6 février 2001 Journée vieilles pierres à Jerash! Tres joli site dont certaines parties datent du 4ème siècle avant JC. Plutot bien rénovés, la place ovale en particulier et les deux théâtres.
Les photos parlent d&amp;rsquo;elles-mêmes.
Au retour, Lionel s&amp;rsquo;est retrouvé à l&amp;rsquo;avant du bus et moi à l&amp;rsquo;arrière sur une banquette familiale (on ne mélange pas trop les garcons et les filles ici) vu que le bus était plein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;arrivée À Amman</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0001/larriv%C3%A9e-%C3%A0-amman/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/0001/larriv%C3%A9e-%C3%A0-amman/</guid>
      <description>5 février 2001 Après une rapide escale à Vienne, nous arrivons à Amman à 15 H. Cela cafouille un peu a l&amp;rsquo;aéroport, on voit deux ou trois personnes avant de trouver celui qui veut bien tamponner nos visas. Il n&amp;rsquo;y a pas de pression autour de nous, à peine une personne qui nous propose un taxi, on refuse, il part.
Juste devant l&amp;rsquo;aéroport, on tombe sur un bus, il nous emmène vers la ville, à Abdalli Station pour 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Jordanie</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0000_jordanie20010205/carnet.de.voyage/</guid>
      <description>Le premier pays de notre ballade autour du monde&amp;hellip; Ce qui frappe surtout ici, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;extrême gentillesse des jordaniens. Dès qu&amp;rsquo;ils pensent pouvoir nous aider, ils s&amp;rsquo;arrêtent et proposent leur aide, ce sont des &amp;ldquo;welcome&amp;rdquo; de bienvenue tres sincères qui nous attendent dans chaque échoppe et des sourires très gentils à chaque coin de rue. Des petits gestes tout simples, comme ce monsieur qui nous offre une pomme sur le marché, heureux d&amp;rsquo;acueillir des français dans son pays.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Préparation du tour du monde... J-15</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/voyages/tour-du-monde-2001/pr%C3%A9paration-j-30/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/voyages/tour-du-monde-2001/pr%C3%A9paration-j-30/</guid>
      <description>Peut-être êtes-vous en train de vous demander comment préparer un tour du monde, quelles sont les préparations pour un tel voyage&amp;hellip; voici nos quelques humbles conseils&amp;hellip;
Préparatifs J-30 Le grand départ approche à pas de géant maintenant &amp;hellip; Dans un mois, ça y est. Et nous sommes fin prêts &amp;hellip; A quelques détails près, puisque:
 mon passeport n&amp;rsquo;est toujours pas prêt, il me reste encore quelques vaccins à faire, il faut se renseigner pour une assurance &amp;hellip;  Mais le trajet, lui, est pour ainsi dire tracé et les billets, même si nous ne les avons pas encore, sont achetés (voir plus bas).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Préparation du tour du monde... J-30</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/voyages/tour-du-monde-2001/pr%C3%A9paration-j-15/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/voyages/tour-du-monde-2001/pr%C3%A9paration-j-15/</guid>
      <description>Préparatifs J-15 Le temps passe mais nous sommes pratiquement prêts. Pratiquement, parce qu&amp;rsquo;il nous reste encore quelques vaccins, dont la dernière injection contre la rage prévue pour le jour du départ (mais cela n&amp;rsquo;étonnera pas trop ceux qui nous connaissent bien).
Cela dit, nous sommes bien avancés puisque les billets sont en poche, le visa pour la Jordanie est déjà accordé et que nous attendons ceux pour l&amp;rsquo;Inde. Pendant que je m&amp;rsquo;occupe (entre autre) de mettre le site à jour, Marion étudie et planifie un peu nos trajets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://diskstation2/myblog/_index-copie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/_index-copie/</guid>
      <description>TEST
http://diskstation2/myblog/document/ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://diskstation2/myblog/document/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/document/</guid>
      <description>DOCUMENT MD</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>