<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>thailande-2001-05 on www.mauvaisetroupe.com</title>
    <link>http://diskstation2/myblog/voyages/thailande-2001-05/</link>
    <description>Recent content in thailande-2001-05 on www.mauvaisetroupe.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jun 2001 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://diskstation2/myblog/voyages/thailande-2001-05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Thailande</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/carnet.de.voyage/</guid>
      <description>Que de changements par rapport à lInde! On a vraiment atterri dans un autre monde. On est revenu au 21ème siècle en quelques sortes. Tant mieux et tant pis.
La nature est fantastique, verte et généreuse à ne plus savoir où pousser. Il y a plein de forêts, de cascades, ça fait de chouettes balades. Par contre, quest-ce ce quil peut y avoir comme temples! Partout! Quand on ferme les yeux, on voit Bouddha!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bangkok Et Pak Chong</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0001/bangkok-et-pak-chong/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0001/bangkok-et-pak-chong/</guid>
      <description>5 mai 2001 Petite toilette dans lavion. Il y a un kit parfait! Eau de cologne qui sent bon, petite crème pour les mains et produit à la menthe super fort pour bains de bouche! Même de laprès rasage&amp;hellip; On se sent propre comme des sous neufs et pleins de bonnes senteurs malgré nos habits gris de poussière.
En fait, cest ce que nous pensions, mais dans la voiture dIsa et Jeremy venus nous chercher à laéroport, ils ont bien vu que nous nétions pas tout frais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Métro, Bâteau    Wat Pho</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0002/m%C3%A9tro-b%C3%A2teau...-wat-pho/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0002/m%C3%A9tro-b%C3%A2teau...-wat-pho/</guid>
      <description>8 mai 2001 Journée détente à Bangkok. Pour ne pas dire farniente. Notre plus grosse activité nous a tout de même conduits non pas à l&amp;rsquo;autre bout de la ville, mais à l&amp;rsquo;autre bout de la rue pour nous faire faire des photos d&amp;rsquo;identité. Avec cette chaleur, ce n&amp;rsquo;est pas si anodin que cela! Heureusement qu&amp;rsquo;il y a la piscine pour se rafraîchir un peu&amp;hellip;
9 mai 2001 Journée studieuse à BKK pour dire comme les locaux (Bangkok=BKK).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Pont  De La Rivière Kwai</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0003/le-pont-de-la-rivi%C3%A8re-kwai/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0003/le-pont-de-la-rivi%C3%A8re-kwai/</guid>
      <description>11 mai 2001 Un bus climatisé confortable nous amène à Kanchanaburi, 130 km à l&amp;rsquo;Ouest de Bangkok. Nous autres touristes venont ici pour voir un pont. Mais pas n&amp;rsquo;importe quel pont. LE pont. Le pont de la rivière Kwai. Que d&amp;rsquo;histoire! Pendant la seconde guerre mondiale, 30000 prisonniers alliés et 100000 travailleurs asiatiques ont travaillé pour construire cette ligne de chemin de fer que les japonais comptaient utiliser pour relier la Thaïlande à la Birmanie dans le but d&amp;rsquo;envahir l&amp;rsquo;Inde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nakhon Pathom</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0004/nakhon-pathom/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0004/nakhon-pathom/</guid>
      <description>13 mai 2001 Un petit tour au musée retraçant les événements liés au fameux pont. Ca, c&amp;rsquo;est pour comprendre un peu l&amp;rsquo;histoire du pays. Un petit tour en train au milieu des splendides forêts avec un passage sur le pont cité plus haut. Ca, c&amp;rsquo;est pour découvrir et admirer la nature. Et enfin, un petit tour avec pause déjeuner aux cascades Sai Yoke Noi. Ca, c&amp;rsquo;est pour observer les thaïlandais qui profitent de leur week-end.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ayutthaya</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0005/ayutthaya/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0005/ayutthaya/</guid>
      <description>16 mai 2001 Lever 7H00, départ 7H30. On va à Ayutthaya, l&amp;rsquo;une des anciennes capitales de la Thaïlande, à 88 km de Bangkok. Métro pour rejoindre rapidement le nothern bus terminal. C&amp;rsquo;est cool, ça permet d&amp;rsquo;éviter la circulation toujours bouchée. Entre le métro et la centrale des bus, il n&amp;rsquo;y a que quelques kilomètres à parcourir en bus. Le 77 qu&amp;rsquo;on nous dit. Alors, confiants on se met à l&amp;rsquo;arrêt de bus, c&amp;rsquo;est inscrit 77, ça signifie que son arrêt est là.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Départ Pour Chiang Mai</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0006/d%C3%A9part-pour-chiang-mai/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0006/d%C3%A9part-pour-chiang-mai/</guid>
      <description>17 mai 2001 Encore une bonne petite journée de glandouille, c&amp;rsquo;était parfait. Petit déj de rois: tartines de pain et lait chocolaté. Déjeuner &amp;ldquo;maison&amp;rdquo;: spaghetti al dente bien sûr (Lionel les aime tant qu&amp;rsquo;il les fait a toutes les sauces, même vinaigrette!), ananas frais. Tout cela entrecoupé de séances de piscine avec revues féminines pour moi et ordinateur pour Lionel. Finalement, on s&amp;rsquo;est retrouvé a la bourre pour poster les 17 paquets de photos a Anne-Sophie, faire nos sacs et partir en courant pour la gare&amp;hellip; ou on est arrivés avec une heure d&amp;rsquo;avance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paï</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0007/pa%C3%AF/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0007/pa%C3%AF/</guid>
      <description>19 mai 2001 C&amp;rsquo;est marrant comme d&amp;rsquo;un pays à l&amp;rsquo;autre une même langue peut différer. L&amp;rsquo;anglais par exemple. Aux Usa et en Angleterre, c&amp;rsquo;est très très différent; langage en évolution vers une simplification forte pour les premiers, langue délicate très articulée pour les seconds. Hé bien,cette langue est encore différente en Inde,en Thaïlande et sans doute ailleurs. En plus, quand elle est parlée par des français,des indiens ou des thaïs, ça accentue encore les différences.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour À Chiang Maï</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0008/retour-%C3%A0-chiang-ma%C3%AF/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0008/retour-%C3%A0-chiang-ma%C3%AF/</guid>
      <description>22 mai 2001 Ce matin, on a mal aux fesses! Merci la mob et son siège tout dur! Bus pour Chiang Maï, climatisé! A nouveau on traverse de jolies montagnes vertes. Sur la route, de nombreuses &amp;ldquo;maisons des esprits&amp;rdquo;. Ce sont en fait des maisonnettes genre grandes cabanes à oiseaux perchées sur un pied à environ 1m40 du sol (pas 1m50, plutôt ENVIRON 1m40). Avant de débuter toute nouvelle construction -une maison, un hangar, une étable, etc- on construit une maison aux esprits afin que les esprits qui habitent le lieu puissent s&amp;rsquo;y réfugier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sukhotaï</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0009/sukhota%C3%AF/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0009/sukhota%C3%AF/</guid>
      <description>24 mai 2001 Il paraît que les Thaïlandais vénèrent leur roi. Il vaut mieux, parce qu&amp;rsquo;il est un peu comme bouddha: présent partout. Placardé dans les bus, dans les lieux publics ou sur des panneaux publicitaires. En statue dans les rue. Estampillé sur les billets et les timbres. Immortalisé à la télé, et pour ceux qui en veulent encore, photographié sur de nombreuses cartes postales et sur les calendriers. Le plus chouette (mais chacun ses mauvais goûts) étant une série de fresques peintes sur le mur d&amp;rsquo;une école à Bangkok (près du Wat Pho) où l&amp;rsquo;on peut voir le roi dans le ciel, au-dessus d&amp;rsquo;un paysage rural, et une rivière qui semble jaillir du monarque pour irriguer les terres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiang Khan</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0010/chiang-khan/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0010/chiang-khan/</guid>
      <description>25 mai 2001 Dur dur ce matin, lever 6h00, camion-bus 6h30, bus avec clim (c&amp;rsquo;est plus sain pour se réveiller) pour Pitsanoulok 7h00, arrivée 8h30, bus sans clim&amp;rsquo; (on est a priori réveillé) pour Loei 9h30, arrivée 13h20, camion-bus pour Chiang Khan 13h30, arrivée 14h30! A 15h30, on déjeune enfin! La route pour Loei était superbe. Nous étions au milieu des montagnes vertes et rouges. En effet la terre est ocre rouge, comme à Madagascar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khon Kaen</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0011/khon-kaen/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0011/khon-kaen/</guid>
      <description>29 mai 2001 Même minibus-camion qu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;aller pour retourner à Loei où nous prenons un bus pour arriver à Khon Kaen 4 heures plus tard.
Mardi 29 mai. Même minibus-camion qu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;aller pour retourner à Loei où nous prenons un bus pour arriver à Khon Kaen 4 heures plus tard. Khon Kaen est une grande ville, la quatrième de Thaïlande, mais contrairement à Chiang Maï, elle nous fait très vite bonne impression.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khon Chiam</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0012/khon-chiam/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0004_thailande20010505/0012/khon-chiam/</guid>
      <description>01 juin 2001 Lever matinal et bus-camion pour Khon Chiam (prononcé Konne Kiam). C&amp;rsquo;est tout petit mais quand même un peu touristique&amp;hellip; Si, si, on a déjà vu un farang ce matin. Et pour cause, ici il y a une superbe attraction: la rivière aux deux couleurs. Il s&amp;rsquo;agit en fait du Mekong et de la rivière Moon qui se rejoignent. Le premier est rouge-brun, la deuxième est verte. Le meilleur endroit pour voir la réunion de ces deux cours d&amp;rsquo;eau, est un promontoire derrière le Wat, le temple du village.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>