<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vietnam-2001-06 on www.mauvaisetroupe.com</title>
    <link>http://diskstation2/myblog/voyages/vietnam-2001-06/</link>
    <description>Recent content in vietnam-2001-06 on www.mauvaisetroupe.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Jul 2001 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://diskstation2/myblog/voyages/vietnam-2001-06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Vietnam</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/carnet.de.voyage/</guid>
      <description>On a rencontré pas mal de voyageurs qui venaient du Vietnam et qui étaient déçus par les vietnamiens qu&amp;rsquo;ils avaient trouvés antipathiques. Et bien pas nous! On est tombé sur des gens accueillants et amicaux et qui ont presque toujours répondu à nos sourires - quand il ne les avaient pas provoqués.
Le Vietnam restera pour nous d&amp;rsquo;abord Hanoï, la capitale nonchalante. Avec ses rues bondées de scooters, ses trottoirs où les habitants papotent, mangent et font la sieste, son vieux quartier où chaque métier possède sa rue et où chaque rue est dédiée à un métier, et puis surtout son lac si plein de vie avec ses papis en pyjama et ses cafés, permanents ou improvisés, dont les terrasses font le coeur de la ville et sont, avec les marchés, les lieux de rencontres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hanoï</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0001/hano%C3%AF/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0001/hano%C3%AF/</guid>
      <description>15 juin 2001 Hier, on a passé la soirée avec Matthieu et Ludivine autour dune Lao Beer! Cest rigolo, ils sont partis en novembre et font le tour inverse de nous. Soit Amérique Centrale (dont Costa Rica et Mexique) puis Népal et Asie du Sud Est. Ils nous ont donné de bonnes adresses au Costa Rica et au CambodgeLever difficile à cinq heures, bus à la fraîche (ça fait un bien fou) et arrivée avant 9h00 à Vientiane.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réflexions En Bus</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0002/r%C3%A9flexions-en-bus/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0002/r%C3%A9flexions-en-bus/</guid>
      <description>20 juin 2001 On sest pris la tête avec le gars du bus parce quon ne voulait payer que le prix normal. Cest vraiment compliqué de savoir quoi faire, comment agir pour le mieux quand on est dans un pays où la situation financière des gens quon côtoie est tellement inférieure à la notre. Un agriculteur dans le Sud du Vietnam, qui travaille 8 heures dans son champ, gagne 9FF par jour et donc un smicard français est 25 fois plus riche en argent que ce brave paysan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sapa</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0003/sapa/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0003/sapa/</guid>
      <description>21 juin 2001 Il pleut sur Sapa, les nuages cachent les belles rizières en terrasses qui soffraient hier à la vue de notre chambre. La vallée est mouillée. Alors, on joue aux cartes avec un anglais, Ben, et deux suédoises, Chrichtine et Ellen. A midi, on descend à Cat Cat, à travers de super chouettes paysages de rizières en terrasses. Village Hmong où jouent des mômes en habits bleu-marine traditionnels de tous les jours, champs où travaillent les paysans, rencontre avec la petite bergère des cochons chinois et avec le chevrier peu après la cascade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Culture À Hanoï</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0004/culture-%C3%A0-hano%C3%AF/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0004/culture-%C3%A0-hano%C3%AF/</guid>
      <description>23 juin 2001 Le Vietnam est assez contrasté. Jai déjà dit que je le trouve à la fois en avance et en retard par rapport au Laos, ce qui est paradoxal. Ca se confirme. Les villes sont beaucoup plus développées, grandes et modernes ici. De vraies villes avec plein de scooters et même quelques voitures. Au Laos, la capitale elle-même ressemble à un gros village et la circulation nest vraiment pas très dense.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tours Organisés Autour D&#39;Hanoï</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0005/tours-organis%C3%A9s-autour-dhano%C3%AF/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0005/tours-organis%C3%A9s-autour-dhano%C3%AF/</guid>
      <description>25 juin 2001 Tour organisé à la baie dHalong terrestre: Hoa Lu et Tam Coc. Le trajet pour y aller est superbe. Nous roulons sur une route défoncée, en fait une sorte de digue entourée de part et dautres de rizières à différents stades. Sous leau, en riz, en pousses, en repiquage, en labours, en jachère. Les rizières sont noires de monde! Jusquà dix paysans travaillent dans chaque lopin, bêchant, arrachant, repiquant ou labourant avec son boeuf, son buffle ou parfois de drôles de motoculteurs démesurés qui les traînent leur donnant lair de faire du ski nautique!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Lac D&#39;Hanoï</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0006/le-lac-dhano%C3%AF/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0006/le-lac-dhano%C3%AF/</guid>
      <description>27 juin 2001 Ce matin, lever à laube pour profiter de la fraîcheur au bord du lac. Il est vraiment génial ce lac, toute la ville sy rencontre. Et là, on retrouve plein de papis et de mamies qui font leur gym. Le spectacle vaut vraiment le lever matinal. Mouvements dassouplissements, marche rapide autour du lac en soufflant bien et en balançant les bras loin devant, mouvements énergiques ou au contraire très zen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Baie D&#39;Along</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0007/la-baie-dalong/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0007/la-baie-dalong/</guid>
      <description>28 juin 2001 Sept heures, c&amp;rsquo;est parti pour ce que tout le monde nous prédit être le couronnement de notre séjour à Hanoï: la baie d&amp;rsquo;Along. Voici le programme de notre troisième visite organisée. Aujourd&amp;rsquo;hui, bus jusqu&amp;rsquo;à Along City (4 heures avec l&amp;rsquo;arrêt traditionnel à la boutique bien sûr&amp;hellip;). Puis mini-croisière d&amp;rsquo;environ 5 heures dans la superbes baie pour atteindre l&amp;rsquo;île de Cat Ba où nous dormirons. Demain, &amp;ldquo;trek&amp;rdquo;, autrement dit balade à travers Cat Ba, 12 km avec 6 montagnes à passer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adieu Hanoï</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0008/adieu-hano%C3%AF/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0008/adieu-hano%C3%AF/</guid>
      <description>01 juillet 2001 Ce soir, on quitte Hanoï. Il faut dire que nos oreilles commencent à souffrir vraiment du vacarme de la rue. N&amp;rsquo;empêche qu&amp;rsquo;on est quand même un peu triste de quitter cette ville très vivante -ça, aucun doute- et accueillante -nous on a trouvé. On espère juste pouvoir y retourner un jour et que la ville n&amp;rsquo;ait pas trop changé, que les mobs qui ont remplacé les vélos ne soient pas à leur tour remplacées par de grosses voitures.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hué</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0009/hu%C3%A9/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0009/hu%C3%A9/</guid>
      <description>2 juillet 2001 Malgré les places au fond du bus, la clim purement virtuelle, les amortisseurs inexistants, les raccords tous les 5 km sur la route (hauts de bien 5 cm) et les travaux (donc la poussière) tout du long, on arrive vers midi à Hué. M&amp;ecirc;me pas trop fatigué. Une petite douche pour enlever la poussière accumulée pendant la nuit et nous voici frais et dispos, prêts pour la visite de la cité impériale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoï An</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0010/ho%C3%AF-an/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0010/ho%C3%AF-an/</guid>
      <description>4 juillet 2001 Déjà, le Vietnam est un pays qui s&amp;rsquo;étire du nord au sud tout en longueur. En plus, tout le monde voyage avec les fameux billets &amp;ldquo;open tour&amp;rdquo;, dans les mêmes bus, avec les mêmes arrêts. Résultat, on croise sans arrêt les mêmes tronches et on finit même par sympathiser avec quelques personnes. Quelques rares personnes, faut pas déconner, en règle générale, on n&amp;rsquo;aime pas les gens. C&amp;rsquo;est comme ça qu&amp;rsquo;on se trouve à faire un bout de chemin avec Clémence et Jérôme, qu&amp;rsquo;on entraîne dans un périple sous le soleil dans les rues de Hoï An à la recherche d&amp;rsquo;un hôtel bon marché et si possible avec des fenêtres qui donnent sur autre choses que sur un couloir intérieur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Son</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0011/my-son/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0011/my-son/</guid>
      <description>5 juillet 2001 Une fois de plus, on aurait pu se jouer le plan pépère de la visite organisée. Mais à bien y réfléchir&amp;hellip; deux heures de bus avec 50 autres visages pâles, 2 heures de visite de My Son - qu&amp;rsquo;a beau être un site cham, que ça reste quand même des vieilles pierres - les explications historiques en &amp;ldquo;angliche&amp;rdquo; avec l&amp;rsquo;accent qui tue et le retour en bus avec la clim qui ne marche pas&amp;hellip; ben ça nous fait pas trop envie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nha Trang</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0012/nha-trang/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0012/nha-trang/</guid>
      <description>7 juillet 2001 La nuit dans le bus était vraiment pourrie. Les sièges n&amp;rsquo;étaient pas inclinables, en skaï bien collant, parfait pour transpirer, les sacs à dos sous les sièges et dans l&amp;rsquo;allée pour nous empêcher d&amp;rsquo;allonger les jambes. Et le chauffeur ne s&amp;rsquo;est arrêté que deux fois, de 8H00 du soir à 10H00 du matin! Et encore, la première fois, c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;a pas eu le choix, on avait crevé&amp;hellip; En plus, c&amp;rsquo;est à croire qu&amp;rsquo;il a soigneusement évité les restos et autres WC publics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saigon</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0013/saigon/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0013/saigon/</guid>
      <description>11 juillet 2001 Aujourdhui, on arpente la ville, découvrant les surprises que nous réserve Saigon. Dix millions dhabitants, plus de deux millions de scooters, quelques voitures (plus quà Hanoï) et camions. La ville donne une image très dynamique, beaucoup moins conservatrice que la capitale Hanoï (ici, moins de papis en pyjama!). En souvenir de la colonisation française, de beaux monuments comme la poste (magnifique), lhôtel de ville, lopéra, les Champs Elysées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bus Pour Can Tho</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0014/bus-pour-can-tho/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0014/bus-pour-can-tho/</guid>
      <description>12 juillet 2001 C&amp;rsquo;est parti pour Can Tho, ville du delta du Mékong. Enfin un vrai bus. Avec la musique à donf dans les oreilles, les slows d&amp;rsquo;enfer avec la vidéo (et oui&amp;hellip;), des vendeuses de tout qui passent et repassent dans le bus, des gens assis dans l&amp;rsquo;allée et&amp;hellip; très important, un moteur qui cale tout le temps. Ca fait tout de même plus vrai! Même si ça fout la trouille quand on est en plein milieu d&amp;rsquo;un carrefour à 2 X 4 voies!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Can Tho</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0015/can-tho/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0015/can-tho/</guid>
      <description>13 juillet 2001 Cinq heures du mat&amp;rsquo; j&amp;rsquo;ai des frissons, je claque des dents et je monte le son. Sauf qu&amp;rsquo;il doit déjà faire 25 degrés et qu&amp;rsquo;on n&amp;rsquo;a pas de radio. Ca doit être un mauvais rêve&amp;hellip; Mais non, il est bien 5H00 et nous voilà déjà debout, tu parles de vacances. Je suis sûr qu&amp;rsquo;on n&amp;rsquo;aurait pas été obligé de se lever si tôt dans les Vosges&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour À Saïgon</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0016/retour-%C3%A0-sa%C3%AFgon/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jul 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0006_vietnam20010616/0016/retour-%C3%A0-sa%C3%AFgon/</guid>
      <description>14 juillet 2001 Ce soir, normalement, feux d&amp;rsquo;artifices! Pourvu qu&amp;rsquo;ils y pensent&amp;hellip; Rapport au 14 juillet&amp;hellip;
Notre hôtel est bien caché au beau milieu d&amp;rsquo;un pâté (encore!) de maisons. Les grandes rues de Saïgon, celles où se trouvent la plupart des hôtels et des restaurants, se croisent à angle droit, formant d&amp;rsquo;énormes pâtés de maisons percés d&amp;rsquo;étroites ruelles. Lorsque je suis rentré la première fois dans ces ruelles c&amp;rsquo;était pour suivre la dame qui tient notre guesthouse.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>