<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>inde-2001-02 on www.mauvaisetroupe.com</title>
    <link>http://diskstation2/myblog/voyages/inde-2001-02/</link>
    <description>Recent content in inde-2001-02 on www.mauvaisetroupe.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Apr 2001 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://diskstation2/myblog/voyages/inde-2001-02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Inde</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/carnet.de.voyage/</guid>
      <description>Parler de l&amp;rsquo;Inde comme d&amp;rsquo;un simple pays serait lui faire perdre sa dimension (au propre et au figure). Il est preferable de parler de sous-continent indien, donc d&amp;rsquo;un territoire immense, avec toutes les disparites que cela peut comporter. De la chaine himalayenne de Darjeeling aux cocotiers de Goa, des ghats de Varanasi aux eglises catholiques de Fort Cochin, des ghettos de Bombay aux plages de Trivandrum, ou des ruelles passionnantes de Calcutta a la majestuosite du Taj Mahal, il y a 10 000 lieues.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arrivée À Delhi</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0001/arriv%C3%A9e-%C3%A0-delhi/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0001/arriv%C3%A9e-%C3%A0-delhi/</guid>
      <description>18 février 2001 Trop cool cet avion. Meme si Marion pleure toutes les larmes de son corps parce qu&amp;rsquo;on n&amp;rsquo;a pas eu de fenêtre. Mais qu&amp;rsquo;est-ce que t&amp;rsquo;en as à peter? Mate un peu! Un écran individuel pour regarder le film que tu veux, sur lequel tu peux faire des petits jeux vidéo! T&amp;rsquo;as même des infos touristiques sur plein de villes partout dans le monde&amp;hellip; C&amp;rsquo;est vrai que le temps passe plus vite quand on a bidouillé les boutons de la télécommande et qu&amp;rsquo;on s&amp;rsquo;est fait un petit jeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agra Et Le Taj Mahal</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0002/agra-et-le-taj-mahal/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0002/agra-et-le-taj-mahal/</guid>
      <description>20 février 2001 Hier soir, on a mangé du riz dans un resto dans le Old Delhi. Les gens sont pauvres en grande majorité dans ce quartier, mais cela ne choque. En tout cas, cela ne nous a pas choqué. Peut-être parce qu&amp;rsquo;ils ont quand même l&amp;rsquo;air heureux. Que ça bouge, ça remue. Et puis la majorité ne meurre pas de faim tout de même. Mais ce matin, ce n&amp;rsquo;est pas la même chose.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premier Jour À Jaïpur</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0003/premier-jour-%C3%A0-ja%C3%AFpur/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0003/premier-jour-%C3%A0-ja%C3%AFpur/</guid>
      <description>21 février 2001 Après 5 heures de bus plutôt tranquille, on est à Jaïpur, 256 kms au Sud Ouest de Delhi. Sur la route, le paysage passe de verdoyant à sec, et les dromadaires deviennent plus fréquents que les chevaux comme bêtes de trait. On voit des buffles, dromadaires, et vaches devant les maisons avec les cochons, chèvres et moutons. On s&amp;rsquo;est trouvé une chambre simple mais propre avec les toilettes et douche à l&amp;rsquo;extérieur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pushkar, Au Pays Des Baba Cools</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0004/pushkar-au-pays-des-baba-cools/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0004/pushkar-au-pays-des-baba-cools/</guid>
      <description>24 février 2001 Ils sont graves ces indiens! Sur la route en tous cas, ils sont carrément malades. Faut voir comment il roulait le chauffeur du car qui nous a emmenés à Pushkar. Comme les autres, c&amp;rsquo;est-à-dire comme un taré. On s&amp;rsquo;est retrouvés à l&amp;rsquo;avant du bus. quelques fois, tu te dis que ça ne passera jamais, nous on a eu du bol, c&amp;rsquo;est toujours passé. Mais vu les carcasses de camions et de bus que tu vois de temps en temps, il y en a pour qui le choc a été inévitable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Udaïpur</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0005/uda%C3%AFpur/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0005/uda%C3%AFpur/</guid>
      <description>26 février 2001 Ca y est, Lionel a un pantalon pas troué aux fesses! Un super pantalon de coton si large qu&amp;rsquo;on pourrait y tenir à deux (70 roupies)! Au moins, c&amp;rsquo;est confortable, et quelle classe! En plus il est tout content, il a acheté un petit dico d&amp;rsquo;anglais. Comprends pas pourquoi, ça fait double emploi avec moi!
Et puis, on a pris le bus pour Udaïpur. Le &amp;ldquo;direct&amp;rdquo; et &amp;ldquo;de luxe&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Route Pour Goa</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0006/en-route-pour-goa/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0006/en-route-pour-goa/</guid>
      <description>28 février 2001 Ce matin, on visite le City Palace, la maison du maharadjah transformée en musée pour la plus grande partie. Même si les peintures exposées ne me bouleversent pas, elle a raison Marion, ça fait partie du pays et louper cela signifierait ne pas connaître son histoire. Il y a 40 ans à peine, ils vivaient ici et c&amp;rsquo;est ici entre autres palais qu&amp;rsquo;ont été accueillis les Anglais, futurs colonisateurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vacances À Goa</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0007/vacances-%C3%A0-goa/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0007/vacances-%C3%A0-goa/</guid>
      <description>3 mars 2001 On a une drôle de sensation en débarquant à Goa. C&amp;rsquo;est plus propre qu&amp;rsquo;ailleurs, moins bruyant, moins agressif, plus vert, plus souriant, les femmes ont des tenues et attitudes plus cools: cheveux courts, jupes sous le genoux au lieu du sari, etc. Et pour la première fois, c&amp;rsquo;est une femme qui nous reçoit à l&amp;rsquo;hôtel et règle tout avec nous! Dingue. Bref on ne se croirait pas en Inde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un Bien Long Trajet En Train</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0008/un-bien-long-trajet-en-train/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0008/un-bien-long-trajet-en-train/</guid>
      <description>8 mars 2001 A regrets, et après un dernier bain matinal, nous quittons la plage de rêve de Palolem et Robinson Crusoé pour Cochin. Nous avons coupé le trajet: Goa-Magalore et Mangalore-Cochin le lendemain. On pense être ainsi plus frais pour surveiller les bagages dans le train&amp;hellip; qu&amp;rsquo;on croit, parce-qu&amp;rsquo;après un trajet fort sympathique (395 km, 48 roupies chacun, soit moins de 10 FF) de 14H45 à 21H00, on découvre que le seul train pour Cochin part à 3H45 du matin&amp;hellip; En plus, les &amp;ldquo;restrooms&amp;rdquo; (lits) de la gare sont fermés pour réparations&amp;hellip; Alors on a presque envie d&amp;rsquo;aller chercher un bus de nuit pour Mysore!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cochin</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0009/cochin/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0009/cochin/</guid>
      <description>10 mars 2001 Ce qu&amp;rsquo;il y a de plus difficile à supporter en Inde, c&amp;rsquo;est le bruit permanent. et c&amp;rsquo;est surtout du aux klaxons variés : camions, bus, rickshaws, voitures, motos, scooters, vélos, vendeurs de glaces&amp;hellip; Chacun a au moins un klaxon. Je dis &amp;ldquo;au moins&amp;rdquo; car beaucoup en ont plein! Pour menacer, pour avertir, pour reculer, pour impressionner, à une note, à 2 notes, à 3 notes et parfois, de véritables morceaux de musique!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Allepey - Quillon, Les Backwaters</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0010/allepey-quillon-les-backwaters/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0010/allepey-quillon-les-backwaters/</guid>
      <description>13 mars 2001 Une journée chaude mais calme. Un peu moins de 8 heures pour effectuer le trajet Alleppey-Quillon en bateau par les backwaters. L&amp;rsquo;arrivée sur Quillon, même si la ballade reste sympa, n&amp;rsquo;est pas exceptionnelle, on est sur un grand cours d&amp;rsquo;eau, tres large, bordé de cocotiers. C&amp;rsquo;est plutôt sur la première partie du voyage qu&amp;rsquo;on s&amp;rsquo;est régalés. Partout des indiennes faisant leur lessive au bord de l&amp;rsquo;eau, les garçons se lavant ou se baignant, des écoliers nous faisant des signes ou nous demandant des &amp;ldquo;school pens&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varkala</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0011/varkala/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0011/varkala/</guid>
      <description>14 mars 2001 Nous voici à Varkala, village perché sur une falaise surplombant la mer, sur la Côte de Malabar. Il fait toujours très très chaud jour et nuit. Heureusement, un petit vent (chaud quand même) essaie de nous rafraîchir. Ici, il n&amp;rsquo;y a RIEN à faire, sauf admirer la mer qui s&amp;rsquo;étale sous nos yeux à perte de vue.
vers le sud, plus c&amp;rsquo;est épicé (cf. mésaventure à Mangalore).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kovalam</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0012/kovalam/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0012/kovalam/</guid>
      <description>15 mars 2001 On continue notre tournee des plages du Kerala. Cette fois-ci, nous sommes a Kovalam, a une vingtaine de kilometres au sud de Trivandrum. A la sortie du train, il a fallu prendre un rickshaw (pour memoire ces scooters transformes en taxi) pour rejoindre la station de bus. Vraiment, les rickshaws, c&amp;rsquo;est quand meme de la racaille! Impossible de connaitre le prix d&amp;rsquo;une course, meme les locaux y sont confrontes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kodaikanal    Un Peu De Montagne</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0013/kodaikanal...-un-peu-de-montagne/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0013/kodaikanal...-un-peu-de-montagne/</guid>
      <description>18 mars 2001 Ce soir, ca fait tout drole: nous sommes habitues aux grosses chaleurs du sud et nous voici, pauvres malheureux en short et T-shirt a 2200 metres d&amp;rsquo;altitude a la nuit tombante. Et bien on se gele! Et pour une fois, on benit nos sacs a dos de nous tenir bien chaud! Alors qu&amp;rsquo;on serait bien restes sous la douche froide toute la journee depuis un mois, la, on a cherche un hotel avec eau chaude!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madurai</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0014/madurai/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0014/madurai/</guid>
      <description>21 mars 2001 Decidement, je suis amoureux des bus indiens. Pour quitter notre douce montagne et notre petit resto sympa a Kodail, on a pris le bus. En fait, on ne savait pas, mais c&amp;rsquo;etait un bus express, un peu plus cher, mais plus rapide. Pour gagner du temps, on ne s&amp;rsquo;est pas arretes moins souvent. Non, ici pour que les bus soient express, il faut prendre un chauffeur encore plus barge que les autres, qui fonce encore plus vite que les autres, au mepris des regles les plus elementaires de securite!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pondichery     Chery</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0015/pondichery-...-chery/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0015/pondichery-...-chery/</guid>
      <description>23 mars 2001 Pondichery n&amp;rsquo;est pas une ville ou il y a des tonnes de monuments a voir. C&amp;rsquo;est simplement une ville de taille moyenne, ou il fait bon se ballader. Enfin, c&amp;rsquo;est une facon de parler, ici on ne peut pas dire qu&amp;rsquo;il fasse bon. On peut dire qu&amp;rsquo;il fait tres chaud, que c&amp;rsquo;est la canicule, le cagnard, qu&amp;rsquo;on ne peut pas faire un mouvement sans degouliner de transpiration.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mahabalipuram</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0016/mahabalipuram/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0016/mahabalipuram/</guid>
      <description>25 mars 2001 Mahabalipuram, qu&amp;rsquo;on peut aussi ecrire Mamallapuram, c&amp;rsquo;est un peu au nord de Pondicherry. Des que nous y sommes arrives, on s&amp;rsquo;y est sentis bien. C&amp;rsquo;est un village de tailleurs de pierres, au bord de la mer. Sur la plage, il y a un temple, on a pu le voir au loin assis sur une grosse barque de pecheurs rangee sur le sable. Il n&amp;rsquo;y a pratiquement jamais de vehicules qui passent, car les rues ou il est agreable de se ballader sont en retrait de la rue principale ou le bus nous a deposes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tirukalikundram</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0017/tirukalikundram/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0017/tirukalikundram/</guid>
      <description>27 mars 2001 Petit bourg ou gros village, Tirukalikundram se trouve a une quinzaie de km de Mahabalipuram. Il y a tres peu de touristes et 2 temples dont un identique par la forme a celui de Madurai (4 grandes tours) et l&amp;rsquo;autre perche en haut d&amp;rsquo;une colline. C&amp;rsquo;est super sympa de s&amp;rsquo;y plonger, de se retrouver dans la rue en construction ou quelques 40 personnes travaillent. D&amp;rsquo;un cote la chaine pour amener l&amp;rsquo;eau tiree au puits par une equipe, celle pour amener le sable, et celle pour les gros cailloux, le tout transporte sur la tete et ramasse avec des sortes de grandes pioches larges.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Train Pour Puri</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0018/le-train-pour-puri/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0018/le-train-pour-puri/</guid>
      <description>29 mars 2001 Depart pour Madras. Il y fait un peu plus frais qu&amp;rsquo;a Mamallapuram et les gens sont particulieremenet accueillants. C&amp;rsquo;est une villa agreable, tres coloree et&amp;hellip; tres vivante (&amp;ldquo;vivante&amp;rdquo;, en Inde! Quel scoop&amp;hellip;). En fait, on a profite de nos petites emplettes pour sillonner la ville a pieds et en bus. Notre hotel, et donc notre point de rayonnement etait dans le China bazar. Partout, le long des trottoirs, des marchands ambulants de fruits et legumes mais aussi de beaucoup d&amp;rsquo;autres choses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calcutta</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0019/calcutta/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0019/calcutta/</guid>
      <description>2 avril 2001 Ce n&amp;rsquo;est pas la premiere fois que l&amp;rsquo;on ressent cela: aujourd&amp;rsquo;hui encore, nous sommes tirailles par deux envies contradictoires. D&amp;rsquo;une part on aimerait bien s&amp;rsquo;arreter un peu plus longtemps ici a Puri. On s&amp;rsquo;y sent vraiment bien, on y mange vraiment bien, l&amp;rsquo;ambiance est tres decontractee, la mer et la plage sont agreables, els indiens ne sont poas aussi stresses et sressants que dans les grandes villes, l&amp;rsquo;endroit ou on loge est reposant et les proprietaires si souriants&amp;hellip; Mais d&amp;rsquo;un autre cote, on ressent l&amp;rsquo;appel du large -je sais qu&amp;rsquo;on ne voyage pas en bateau, c&amp;rsquo;est une image, une parabole, juste pour dire qu&amp;rsquo;on a envie de continuer notre route pour decouvrir toutes ces choses qui nous attendent, a commencer par Calcutta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varanasi</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0020/varanasi/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0001_inde20010218/0020/varanasi/</guid>
      <description>7 avril 2001 Le train est notre moyen de transport préféré. Mais cette fois-ci, quelle horreur! Pourtant nous étions en &amp;ldquo;sleeper class&amp;rdquo;, ces wagons assez bien fichus où les dossiers se relèvent se transformant en couchettes, offrant une confortable place pour s&amp;rsquo;allonger. Et c&amp;rsquo;est calme! En remontant sur Calcutta, je m&amp;rsquo;étais fait remarquer parce que je traînais un peu pour éteindre la lampe qui me servait à bouquiner pendant que Marion dormait.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>