<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>laos-2001-06 on www.mauvaisetroupe.com</title>
    <link>http://diskstation2/myblog/voyages/laos-2001-06/</link>
    <description>Recent content in laos-2001-06 on www.mauvaisetroupe.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Jun 2001 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://diskstation2/myblog/voyages/laos-2001-06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Laos</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/carnet.de.voyage/</guid>
      <description>On avait vu en Thaïlande un instrument servant à concasser le grain, dans un musée. On a vu au Laos un gamin l&amp;rsquo;utiliser au bord d&amp;rsquo;un champ&amp;hellip; Il paraît que le Laos ressemle à la Thaïlande d&amp;rsquo;il y a trente ans, on n&amp;rsquo;a pas de mal à le croire.
Le pays est très peu peuplé. A peine 6 millions d&amp;rsquo;habitants pour une surface seulement deux fois plus petite que la France.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paksé</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0001/paks%C3%A9/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0001/paks%C3%A9/</guid>
      <description>2 juin 2001 Après quelques rapides formalités (5 minutes, on a même faiili passer sans se faire tamponner la sortie de Thaïlande ni l&amp;rsquo;entrée au Laos tant c&amp;rsquo;était bien indiqué et que tout le monde semblait s&amp;rsquo;en fiche royalement), nous voilà au Laos avec un visa de trente jours. Depuis le temps qu&amp;rsquo;on le regardait depuis l&amp;rsquo;autre côté du Mékong! Tout de suite, camionnette de 14 places où on s&amp;rsquo;entasse à 30 plus d&amp;rsquo;innombrables sacs de 10 kg de fruits.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si Phan Don</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0002/si-phan-don/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0002/si-phan-don/</guid>
      <description>4 juin 2001 Heureusement que le brave Monsieur Pon -qui tient un restaurant du même nom juste à côté de notre hôtel, le seul restaurant où l&amp;rsquo;on peut conseiller d&amp;rsquo;aller manger d&amp;rsquo;ailleurs&amp;hellip; je n&amp;rsquo;ai jamais rien vu quelque chose ressembler moins à du poulet que ce qu&amp;rsquo;il sevent dans leur riz au poulet dans l&amp;rsquo;infâme restau juste à côté de celui de ce brave Monsieru Pon&amp;hellip; Heureusement donc que Monsieru Pon -qui parle vraiment bien le français&amp;hellip; ca fait 4 ou 5 personnes que l&amp;rsquo;on rencontre qui parle notre langue!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paksong</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0003/paksong/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0003/paksong/</guid>
      <description>5 juin 2001 A COMPLETER
Laprès-midi, on prend un pick-up pour aller de Paksé à Paksong tout en se disant quils pourraient être un peu plus créatifs au niveau des noms des villes et villages. Paksong à une cinquantaine de kilomètres à lest de Paksé et plus au nord Pakxan, Don Khong juste à côté de Don Khon et Sepon dans le même coin que Sekong&amp;hellip; On finit par perdre notre latin, surtout lorsquon sait quen thaïlandais un mot peut vouloir dire quelque chose et son contraire selon lintonnation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savannakhet</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0004/savannakhet/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0004/savannakhet/</guid>
      <description>6 juin 2001 Le son de la pluie battante nous cloue au lit. Tant pis pour le bus de 7h00! A 8h00, on se lève puisque la pluie n&amp;rsquo;a pas l&amp;rsquo;air de se coucher. On hèle un touk-touk -enfin c&amp;rsquo;est plutôt le contraire qui se passe- déjà rempli avec cinq dames, un garçon et plein de provisions provenant du marché. En fait, c&amp;rsquo;est comme ça dans tous les transports en commun, ils sont plein plein de provisions et courses en tous genres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vientiane</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0005/vientiane/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0005/vientiane/</guid>
      <description>7 juin 2001 Lever 5h00. Le bus est sensé partir à 6h00 pour un trajet de 7 à 10 heures selon les sources. Il part à 6h30, ce qui est sa nouvelle heure, mais à part le chauffeur et la vendeuse de tickets, personne ni aucune affiche nétait au courant&amp;hellip; Top luxe, on voit quon monte à la capitale, on a la clim! Le bus part plein et continue à charger du monde au fur et à mesure des arrêts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vang Vieng</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0006/vang-vieng/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0006/vang-vieng/</guid>
      <description>9 juin 2001 On se paie un petit luxe ce matin. On a réservé deux billets davion Vientiane-Hanoi. Cela va nous éviter un trajet de 24 heures en bus. Comme les transports au Vietnam nont pas lair fastoches, autant arriver frais (surtout quon a toujours un peu mal aux fesses du vélo). Du coup, on arrive un peu tard au terminal de bus et on se retrouve assis par terre dans lallée du bus pourtant confortable qui doit nous emmener à Vang Vieng, 160km au nord de Vientiane.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luang Prabang</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0007/luang-prabang/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0007/luang-prabang/</guid>
      <description>11 juin 2001 En route pour Luang Prabang! On n&amp;rsquo;avait pas vu cela depuis le Népal quand on avait pris un tour organisé pour Chittwan: pas un seul autochtone dans le bus!!! C&amp;rsquo;est un peu tristounet, d&amp;rsquo;autant qu&amp;rsquo;il pleut des trombes. Le bon côté c&amp;rsquo;est que la pluie ravive les couleurs de la terre et des plantes et que les nuages enfermant le sommet des pics rocheux, leur donnent un petit air mystérieux&amp;hellip; On s&amp;rsquo;enfonce entre les montagnes en suivant une petite route tortueuse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour À Vientiane</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0008/retour-%C3%A0-vientiane/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0005_laos20010602/0008/retour-%C3%A0-vientiane/</guid>
      <description>14 juin 2001 Journée transports dans les montagnes magnifiques, tantôt couvertes de forêts, tantôt de cultures sur brûlis. Chaque nouveau virage provique l&amp;rsquo;émerveillement. Des montagnes à perte de vue. Sur la route, de nombreux enfants nous font signe. Il faut dire que le taux de scolaristaion est très faible. La très grande majorité des laotiens est paysanne et les enfants aident très tôt. Ils vont en moyenne trois ans à l&amp;rsquo;école, mais c&amp;rsquo;est une moyenne nationale, sachent qu&amp;rsquo;en fait il y a un gros gros décalage entre villes et campagne.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>