<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nepal on www.mauvaisetroupe.com</title>
    <link>http://diskstation2/myblog/pays/nepal/</link>
    <description>Recent content in Nepal on www.mauvaisetroupe.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Apr 2001 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://diskstation2/myblog/pays/nepal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Carnet de Voyage : Nepal</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/carnet.de.voyage/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2001 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/carnet.de.voyage/</guid>
      <description>Marion gardait un excellent souvenir du Nepal. De veritables vacances par rapport a l&amp;rsquo;Inde dans un pays superbe habite par des gens vraiment acceuillants.
Aujourd&amp;rsquo;hui, notre vision est un peu plus amere. En fait d&amp;rsquo;accueillants, on a surtout trouve des gens&amp;hellip; commercants. Partout, tout le temps. A un tel point qu&amp;rsquo;on ne sait plus trop si les &amp;ldquo;Namaste&amp;rdquo; qui nous sont adresses signifient &amp;ldquo;bonjour&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;sors tes billets&amp;rdquo;. Et avec le tourisme de masse qui deferle ici (comme en Inde d&amp;rsquo;ailleurs), pas sur que cela s&amp;rsquo;arrange.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pokhara</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0001/pokhara/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0001/pokhara/</guid>
      <description>10 avril 2001 En route pour le Népal! Trajet cool dans un bus plutôt correct et avec un chauffeur même pas taré! Huit à neuf heures de trajet, frontière (Sunauli), visa népalais (30 dollars pour 60 jours), hôtel à Bairhawa.
11 avril 2001 C&amp;rsquo;est reparti pour huit heures, vers Pokhara cette fois. C&amp;rsquo;est un &amp;ldquo;public bus&amp;rdquo;: il est bondé et il s&amp;rsquo;arrête à chaque coin de rue. Il y a même une biquette qui voyage sur le toit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kathmandou</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0002/kathmandou/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0002/kathmandou/</guid>
      <description>16 avril 2001 On se réveille pleins de courbatures à Kathmandou. Merci Sarangkot! Super chouette balade dans la ville. L&amp;rsquo;architecture est vraiment sympa, plein de façades sont sculptées en bois, il y a des jolis balcons partout, du fer forge aux fenêtres, souvent la bonne surprise d&amp;rsquo;un visage qui nous observe a l&amp;rsquo;abri d&amp;rsquo;une fenêtre. Il y a un nombre incroyable de temples, tous très beaux et a usages multiples: pour se reposer sur leurs escaliers, pour y installer son étal de légumes, de bracelets ou de poteries, ou de temps a autres pour prier et appliquer les gestes rituels (faire une offrande, tourner sur soi-même, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swayambunath</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0003/swayambunath/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0003/swayambunath/</guid>
      <description>17 avril 2001 Partir a deux, c&amp;rsquo;est quand même réconfortant. Il y en a toujours un pour prendre soin de l&amp;rsquo;autre. Moi, j&amp;rsquo;ai Marion. Et depuis quelques jours, depuis ce jour maudit ou je me suis réveille en disant &amp;ldquo;j&amp;rsquo;ai mal à la go&amp;rsquo;ge&amp;rdquo;, je suis aux petits soins. En plus de la panoplie traditionnelle de médicaments occidentaux contre le rhume, Marion essaie une nouvelle médecine. Pas spécialement originaire du Népal, je ne crois pas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patan</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0004/patan/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0004/patan/</guid>
      <description>19 avril 2001 Il fait super beau. Lionel est toujours malade, il a perdu l&amp;rsquo;odorat et le gout. L&amp;rsquo;avantage, c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;il peut manger n&amp;rsquo;importe quoi du coup (et Marion a perdu la raison, elle me croit quand je lui dis cela). Quel malheur, nous sommes prives d&amp;rsquo;internet. Encore une coupure d&amp;rsquo;electricite, pour changer! De toute facon, il y a rarement d&amp;rsquo;electricite dans la journee et c&amp;rsquo;est tres tres aleatoire. Pareil pour l&amp;rsquo;eau, les coupures sont tres tres frequentes et parfois tres longues (quand il est l&amp;rsquo;heure de la douche du soir jusqu&amp;rsquo;au lendemain par exemple).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bhaktapur</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0005/bhaktapur/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0005/bhaktapur/</guid>
      <description>21 avril 2001 Visite a Bhaktapur ou nous nous sommes regales. C&amp;rsquo;est un gros village a l&amp;rsquo;atmosphere medieval. Ruelles pavees, enfants courant avec leur cerceau au bout d&amp;rsquo;une tige (c&amp;rsquo;est vrai qu&amp;rsquo;il y en avait beaucoup au moyen-age, des enfants avec des tiges), maisons largement boisees, femmes battant les gerbes de ble et de riz afin d&amp;rsquo;en detacher les grains, grains sechant au soleil sur les nombreuses petites places en compagnie des poteries mises a secher par les potiers, potiers faisant naitre de multiples pots de la terre entre leurs doigts, papis et mamies roupillant au soleil, enfants se faisant savonner energiquement par leur mere (et ne semblant pas y prendre trop plaisir vu leurs hurlements), et les innombrables temples.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Jungle</title>
      <link>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0006/la-jungle/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2001 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://diskstation2/myblog/0002_nepal20010411/0006/la-jungle/</guid>
      <description>25 avril 2001 Départ de Kathmandou à 12H30. Arrivée à Sauraha, autrement dit le parc national de Chittwan. L&amp;rsquo;après-midi même on va se balader vers les gros éléphants et en bordure de jungle le long de la Rafti River. Martin-pêcheurs, perroquets verts et&amp;hellip; un rhinocéros! Enorme. En fait, on voit ses fesses qui s&amp;rsquo;éloignent à 200 mètres de nous. C&amp;rsquo;est un bon début. Sûrement que demain on en verra plein et aussi des tigres.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>